(DSE) 放榜排JUPAS集中討論區 (2)

開定新post防止爆post
舊嗰個telegram因為實在太多人pm
所以開咗另一個telegram：
大家可以pm新呢個唔好再pm舊嗰個啦

我地每年都會喺舊登都會幫人排Jupas 仲有好多熱心巴打幫手排～
我地10點之後會有義工團隊幫大家排Jupas比意見
但大家記住，我地有既資料，只要你有心整理同搵，你都有
所以我地意見都係參考，最重要你地都要自己判斷同決定！

1. 點解咁重視Jupas? 我考得咁好，基本上洗咩哂心機研究Jupas!?
答: 放榜唔係真正放榜，Jupas先係真正最終大佬。考得好當然有優勢，但如果唔重視或忽視
Jupas重要性，分分鐘因為自己計錯數/野心大/唔理解Jupas運作，隨時有Offer變無Offer。同樣地，如果你係邊緣人或者但求穩Offer，排得好Jupas隨時提高你入讀大學嘅機會率。

都係嗰句，捱咗咁多，花多少少時間，聽多少少意見，都係阻你1、2日姐。

排Jupas最基本原則，你一定要知：

『A1』：唔洗咁快放啲超級穩陣嘅科喺A1，呢個可以放啲自己想讀但分數又差少少(1。5分)嘅科博下。 差得太遠就最好唔好博喇，無謂哂咗個位。
(有人覺得A1A2無咗會唔會影響大學機會，答你絕對無影響)
『A2』：性質同A1一樣，但博嘅風險最好細過A1，姐係最好大於最低收生分數或差(1分)
『A3』：一定要放啲超級穩陣嘅科，分數最好大過中位數/最高位數，同時要留意嗰一位嘅收生名額，愈少就愈大風險。

P.S：
同埋要留意一下所放嘅科係咪需要面試或要交作品，呢類就算你夠分都好都除時因為面試表現而失去機會。

例如：
我A1A2A3 放哂HKU CU Poly Soical work，啲分夠哂應該一定入到是但一間喇
但Social work年年都多競爭，分數當然要達標，但面試都好重要，除時西走唔少人。如果巴打唔好運除時3個面試都麻麻地，到時可能最後咩都無。

至於Band B 好多人都唔係好點理，但千其唔好忽視，當買個保險都好。
可以留意下上年Jupas最後收生有冇科目係揀咗Band B，唔多但唔代表無
當然都要以興趣或自己分數係咪達標嚟排喇。

1. 你嘅放榜成績，記得寫明選修科
2. A1A2A3嘅Choice (最好打埋Jupas編號，例如JS6004)

嗱!老老豆豆，Forum時間有限，同埋太大量，我地或者覆唔哂咁多，加上排Jupas其實應該唔係only睇成績去排，最好就了解下你自己興趣/能力/期望等等

如果想急求回覆同傾多D 慢慢仔細D，可以打去熱線 2777 1112
Whatsapp就搵 62778899 搵我地
Tg:

3 4 5 4 5 5 Chem Pe
A1 hku nursing
A2 ust b&m
A3 bu perm
頭兩個choice係為左搏入三大
想問下咁樣排穩唔穩陣？
搏到嘅機會又大唔大？
Thanks

6454754[中史 bafs 西史]
Choice
A1 JS4240 CU會計
A2 JS6781 HKU AnF
A3 JS3911 PolyU會計

A3應該穩接？
唔該巴打

咁多位大佬點睇
A3放cu會唔會太進取唔穩
諗緊A3放乜

334455 econ n BAFS
a1 cu econ (interview有拎到所謂既bonus points)
a2 poly JS3363
a3 city JS1004
咁樣排穩唔穩? 唔該

其實巴打你大部分高於平均分，應該都穩。
不過我見巴打對唔同範疇有興趣，例如社工、教育，特殊教育，會唔會諗一諗想向邊一方面發展呢? 同埋唔同科既收生人數唔同，教大教育類普遍收20個，所以可以再諗一諗對邊科有興趣再q排會好D

344433 chem econ
A1 js4401 cu
A2 js5200 ust
A3 js7200 lingu
搏到嗎

3434363 Bio Hist Phy

A1: JS1108
A2: JS7300
A3: JSSU40

求救，咁排法得唔得

A1 差上年LQ 1分，但學額多，可以一試
A2 同上年LQ相若，學額多，應該接到
A3 同上年平均分差1.6分左右，有D博，會唔會找D多學額及高於平均分科目

同埋巴打有唔同範疇WOW，諗一諗對邊方面有興趣啦

asso 文科會唔會話難讀返上去
諗住揀浸大嘅康體

434654 bio econ

A1: HKU nursing
A2oly Nursing
A3oly mental nursing
B1U nursing
B2:HKU 中文教育 雙學土
B3: Poly 社會工作

呢個組合穩唔穩

434454 中史 econ
A1:JS1004
A2:JS3703
A3:JS2170

434654 bio econ

A1 HKU nursing
A2 Poly Nursing
A3 Poly mental nursing
B1 OU nursing
B2 HKU 中文教育 雙學土
B3 Poly 社會工作

呢個組合穩唔穩

補翻 434444 econ history
a1 想擺 poly computer

3364ecob5phy4
A1:cu econ
A2:味諗
A3:city enf

A3算唔算穩

5445*4 1x bio
A1 bu social work JS2660
A2 bu 教育 Js2680
A3 Bu social science Js2610

唔該

幫人問
334455* Geog VA
想揀番Art/design related嘅科
想問CU Fine art呢個分有冇機會？
都中意 Poly Design/ BU VA，
A1放CU fine art會唔會好冒險？之後A2/3點樣放會穩啲？
唔該晒

我啱啱睇左上年d perm嘅分
我個分同median一樣
高過平均分少少
即係咁樣排都穩陣？
Thanks

Push

中文:4,英文:3,數學:4,M2:4,通識:3,物理:4,化學:4
A1. Poly BD engine
A2. CU engine
A3. City ee

請問554443入hku ba得唔得?
其中英文7466得5 會appeal睇下可唔可以升

532455*[中史，西史］
4c+1=20
best 5 23
想讀so sci/history
但全睇4c唔夠分入
諗過a1擺cu 人類學 which is 去到上年median
a2 諗緊擺hku 文學士（但因為我英文得3，之前聽過話hku有潛規則要英文4先收，驚緊）
a3 Bu 中國研究社會科學

有無咩建議俾我？🙏🏻thx

大家可以用呢個EXCEL計分 有埋POLY WEIGHTING 不過唔知準確性

Hi，幫人問野：434434 (Econ同bafs)
A1: BU BBA
A2: BU BBA ISEM
A3: LINGU BBA
B1: LINGU BBA(risk and insurance)
B2: BU BBA(finance)
B3: BU BBA(marketing)
穩唔穩陣🙏？ thx

435344 中史 bafs
a1 js2650 bu中研
a2 js3545 poly 社政
a3 js7200 lingu 工管
a1a2會唔會太博？

A2同A3就咁睇應該ok呀
A1都合理

Pish

你計完個分有冇LQ

A3 weighting完達median 但中英得3 定係達median就得

到median就得
放a3 ok

Btw你放上a2會穩陣d

如想讀商科可以放咩a3

poly好多wor
自己搵下啦
poly mkt/mgt/financial service

a3 放cu可能真係進取咗少少喎巴打
4202 上年best 5 收分下四分位數都有25，建議a3可以選擇一科穩陣啲

poly 其實係咪高過MEAN 都穩放A3

打算放5300 thx

4555656 Bio Chem Econ
A1 JS3478
A2 JS3650
A3 JS3648/JS4601
咁樣穩唔穩...? 因為之前有in醫療化驗話有bonus加

A1可能略略有啲進取，但都ok嘅
A2合理
A3就因為佢計分嘅方式轉咗，由4c+1x變做4c+2x 所以難講少少

3個choice都比較冒險喎
你best 5 18分
建議可以三科之中揀一科作為a1，進取一啲、搏一搏，但a2、a3就穩陣返啲

534644 bafs econ Best5 23
A1 Cu econ
A2 city accountancy
A3 Poly marketing

想問a1 有冇機會同a3其實穩唔穩陣
麻煩矖

4444bio4 va3
Best5 20
A1 東大 職業冶療
A2 bu ba
A3 Ling u ba/eng

咁樣可以嗎 A1新PROGRAM唔知收幾多分

多謝

高過median就得

a1機會都大
a3超穩

東大
ching識玩

岩岩睇返先發覺你係咪計錯左我weighting
我city enf weighted score 好似係 3+4(2)+5(1.5)+3+5+4=30.5 唔係29.5wor
如果係咁我個擺法又點

你覺得自己對康體有幾大興趣先
如果唔大興趣嘅話，讀得唔開心，又難啲靚grade上返degree呀巴打

best 5 26
A1放 HKU J6066 穩？

其實呢3科既上年收生成績差唔遠，你a1 放1004一般而言都相對穩陣，如果你對呢科好有興趣，咁可以照放，如果你有其他高分少少嘅課程更有興趣，可以再俾code黎，等我再睇睇

英文5

呢個組合合理
但唔敢講話好穩陣
可能ou上返A3會好啲

pish

335443
Bio phy
上個post問過Jupas 俠，
A1 Cu engine
A2 city EE
A3 ust science /engjne / qsa
想問下A3應該揀邊個好

a1: 雖然表面上睇你同上年既中位數差成3分咁多，但因為英文x2、通識x1.5，所以其實係乘大左個數，所以放1108都可以一試既，但a2同a3就最好穩陣返啲
a2: 用返嶺大個計分器計過，你應該同呢科上年收生既median同分，放係a2應該無咩問題
a3︰比較冒險，a3建議可以再穩陣啲

542543 中西史
暫時諗
a1 city media / city ppp
a2 poly 文化 / 物管
a3 bu中研/poly textile
會唔會太博
其實都係想入city poly咩科都無所謂

555344 phy chem

A1 CU linguistics JS4070
A2 HKU BA JS6054
A3 UST BBA JS5300

咁樣穩陣嗎

4444543 phy chem hist

A1 ust engine
A2 Cu engine
A3 poly bd engine/City 電子工程

咁樣算唔算穩?A3 揀邊一科會比較好？ THX

4344553 econ hist geog
A1: cu econ
A2: cu culture management
A3: poly marketing
咁樣排穏唔穩陣

但我睇番1002個收分仲高過1003喎
如果以你嘅成績應該難啲可以入到

5*3445*3 E/RS C.HIST

A1 JS4068
A2 JS6054
A3 JS4006

求指點

巴打介唔介意俾個jupas code黎﹖

442335 bio hmsc
4C+1X 18
Best 5 19
A1 eduhk英文研究 js8612
A2 Lingu CES Js7503
A3 OU 英文研究 Js9540
想問A1搏唔搏得過？因為英文5同埋20分就入硬但我得4 諗住搏下
定係應該將A2放上A1求穩陣

a1 放cu fine art都可能有機...因為計返4c+2，你比佢上年既下四分位數高1分，始終係a1, 進取少少都ok
a2 a3有無咩心水﹖你排出黎等我睇下

344444 bafs geog
A1 Js3131 Poly business
A2Js1003 City E&F
A3 Js3557 Poly Product and industrial engineering
想問A1係咪好搏
仲有咁排穩唔穩？
謝謝

A1 CU fine art
A2 Poly design (呢科有SPN)
A3 BU VA
幫忙睇下唔該

咁點好 放棄city好無
有無咩poly水泡科推介下
我搵到computer 同 itc 炸
同埋bu博唔博好

呢個組合都好合理
如果係對社工有興趣嘅話
都可以去報埋一啲asso/HD嘅副學位以防萬一架
加油呀巴打

a3 建議揀一科再低分少少嘅穩陣啲
因為bu perm得學額26個

Cu econ js4824
City enf js1003

344444 Bio Econ
A1 JS1003 city e&f
A2JS1201 city archi & civil engine
A3JS8507 edu ece hd
咁樣排危唔危險 只求碌入大學

534444 phy chem
hku engine 同 poly construction and environment 有冇機會

sorry 補一補個code
hku n展 6963
poly 3208

A2接實 驚嘅話可以去埋interview

巴打，A1同2都冇乜大問題
反而A3應該要穩陣啲，但EE嘅收分係36，LQ都35.5
應該無乜可能喎

真係？ 我僅僅掂到個LQ29分 仲怕會好危

V

hku ba計best 5, 你22分，而呢科上年下四份位數都要23分，所以都有一分差距，同埋佢學額31個，比較少，所以都會有點冒險，但如果你放係a1，都可以進取啲，但a2、a3要穩陣返啲。

當然，如果appeal成功又另一種計法 希望你appeal成功呀絲打!!

睇漏，原來你冇讀physics，咁換走A2

54334(History)3(Chinese Literature)

A1. JS2650 BU
A2. JS7101 LU
A3. JS7204 LU

搏weight，有冇機會，請指教
萬分感激

A1都無乜大問題
A2如果收到風英文暗啞底要4嘅話就可免則免好啲
A3都ok穩陣嘅

咁A3轉上A2會穩嘛？定係唔應該咁快擺hd

ee 應該穩 識人上年差唔多分都入到

咁多位考生記住: HK NO IT
係香港做IT既後果如下, 做人定做狗自己揀啦 有得揀好揀啦
如果唔係到時中年先轉行就難搞啦
加上政府今年開始搞輸入外勞 以後每年會輸入成1000隻it狗黎同cs畢業生搶飯碗, 所以it遲早爆架啦, 建議讀工程啦, 起馬讀完再考完牌之後career會安穩

香港IT折墮大典

滙豐香港IT部門裁員

國泰15部門經理級被炒 IT部裁77人成重災區

政府推出科技人才入境計劃

「科技人才入境計劃」門檻過低！或令本地年輕人就業困難

放A3，City科工得返CS可以博下

Combine cert
中 英 數 LS 文學 hist
5 5 4 5** 5 4

A1 CU Chin Lang
A2 CU Sowk
A3 Hku Ba

o唔ok？

[member] retaker 4574 564 bio bafs m2
A1 Cu IFAA
A2 Cu PAC
A3 Cu IBBA
咁樣排會唔會太保守？
btw 辛苦晒咁多位巴絲幫手排jupas 多謝晒

幫朋友問
佢
中文4
英文3
Maths 5
通識3
bafs4
chem4

A1 JS3871
A2 JS3375
A3 JS1051
咁樣穩唔穩？
佢但求有u讀 唔該曬 辛苦巴打

retaker
2017 4354665 phy chem m2
18 4454665
17 interview之後讀唔到poly rd所以retake 點知18都考得一般 想問poly5寶有冇機應該點排 仲有咩其他科呢個分讀到

3444333 phy bio ict
A1: js4401
A2: js5200
A3: js1209
得唔得？

唔該巴打

5*34445* geog hist
Best 5 24
A1 hku ba js6054
A2 cu anthropology js4006
A3 polyu hotel js3296
重點係我選擇hku ba的話 我會倒扣一分
因為我英文垃圾而hku ba 係計 英文+4x
代表我嘅best 5得23
只係僅僅同佢LQ一樣 所以好擔心
希望大家比少少意見

hkuba收咁多人
LQ既人 再加上低過Lq既人 都有好多人
唔使驚

本身24分又何必浪費揀hkuba搞到得返23分
24分想讀文科去cu啦 Cu大部分文科都24入到
始終文科中大好d既
如果想入hku 就揀sosci/其他更搵食既科
ba終極乞食 諗清楚

其實我想選擇cu history
但佢收人真係太少了
我怕我入唔到

傳聞hku唔收英文3仔

想讀就揀啦，面試準備好d咪得
唔搏既話咁就一世

想問下係咪兩個elective其中一個2左就死硬

344344 phy chem
A1 CU Engine
A2 City Civil
A3 City EE
咁排係咪好啲?

都大興趣
但咁講理科係最易博？

A2 CU EE 得唔得?

大家都好進取

4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2
A1: JS5200 ust engine
A2: JS3375 polt 環境工程與可持續發展學
咁樣排穩唔穩入A1/A2

八大只能夠揀bu lu 教大

連淨係計5科既都唔得？

唔關事 係本身某d u 既最基本入學要求你要達到

咁我讀asso再入返三大
會唔會因為咁有影響...

你科大得34，差最低四分位數成2分，如果你真係想讀，可以博下既
始終收成655人，都可以一試既
但你a2 best 5得20， 雖然佢收20。3，正常都可以博，但學額得22，我覺得風險係有
所以一係a1a2是但博一個，加兩科穩陣入既科
或a1a2你博，但a3 一定一定一定要放個過／達中位數既科

你指有影響既意思係咩？
你本身咩分

454332
即係會唔會因為我張cert有個2而搞到我asso夠gpa都入唔返三大

我覺得唔係太有影響
到時你想經asso non jupas升返大學，都係睇你asso gpa，好少睇你dse 成績
就算真係睇你dse成績，佢都係比較睇重你中英兩科，你語文都算ok，唔洗太擔心科選修

唔該巴打
我睇過好多人都話要入返3大bba英文一定要有5
我怕佢會睇返dse啲成績

另外我想問呢個分搏唔搏城大bba?
上年計完weighted LQ30 我28

你英文有5，怕咩
你選修係修咩？

Last year HKU NURES best 5 LQ24, 你23可以搏下
UST B&M LAST YEAR LQ 35 都OK
BU PERM LAST YEAR 4C+1X 23, 你 21 , a3應該麻麻,不過睇下你有沒sport portfolio

Econ 3 geog 2
我econ對完mc之後有34題
跟cutoff有4有突
long question起碼要錯40分先拉到落3
我long question做哂 都冇話唔識
完全唔知點解會出3...

A1 JS4240 佢計best 5 咁你有27分 meet到呢科嘅LQ 26 而且佢有成100幾個學額 應該OK架
A2 JS6781 佢係計4C+2X 你就有31分 meet到HQ啦 所以都幾安全嘅
A3 JS3911 計best 5 佢average 22.8分 你都過咗
overall都OK阿 都幾穩

437(4)455 [phy][bio]

A1 hku architectural studies
A2 Cu social science
A3 Hku engine

想問下會唔會好搏？

a1 差1分 先達低四位，但學額都多，有成160，放a1可以一試
（如果你英文考好多1分就唔同哂件事 ）
a2 你達lq
a3 你差lq 0。8，同埋學額好少，得25，將呢科放係a3 唔係太好
你會唔會再睇lu 你想讀咩再排過

你Best 5 19分,
A1 上年LQ 20分, 可以搏下
A2 CU EE 係今年新開，沒有資料參考
如果 A2 City Civil 你28分, 上年LQ 29分, 有風險
A3 你36分, 上年LQ 35.5分, 都穩陣

你選修有科2左，其實已經唔可以揀city
你會唔會考慮lu呀？你成績揀lu 都可以一試

改咗choice 再問問

4454454，中 英 數 通 地理 ICT M1

A1 UST engine
A2 City CS
A3 CU engine

依個組合算唔算穩?
A1 只係搏一搏

巴打你意思係JS7709唔太好？
其實我都有諗過JS7300 LU Soccri
但如果係咁 A2A3 應該點調

A1: 作為A1其實都可以嘗試一下博既，睇下可唔可以博到有個interview..其實都收377人，都可能有個機會既，如果你真係好想讀.

A2: 分數上你係剛剛meet到高四份位數，不過都要留意下收得20個人，算少人，所以競爭有D大既，都要再係interview上準備多D.

A3: 都穩既

6963 上年best 5 要有23
可能會有啲風險

3208 上年best 5 有23.7
可能有啲難度

你心目中仲有冇其他大學想入? 可以幫你再搵下啲資料

cu acc last year best5 LQ 26, 4C+2X LQ 29, 你27 and 31
hku anf 4c+2x LQ 29,你 31 (當中英文比重最高)
POLYU LAST YEAR BEST5 MEAN 22.8, 你27

應該穩接

我調轉左
應該話7200 你達佢lq，同埋佢收147人，機會都大
反而係7709 就差0。8同埋學額少，我就唔建議博加放a3…
7300 你都差個lq 0。75
不過其實你呢個分對lu黎講都係掂住掂住佢地既lq
或者你a2 放科差少少 博下，a3 就放個達lq

如果我best 5 27擺hku soc sci 落A3 會唔會超穩？因為呢個分大約係佢median/UQ中間ie median 26 UQ 28

你Best 5 25 分
A1&A2 : 上年LQ 26 分, 可以搏下
A3 : 上年LQ 23 分, 而且有418個位, 都幾穩陣
不過你興趣係咩 ?

我興趣係建築
但見cu 同 kongu 都收好高

諗住搏下入唔入到cu social science果個broad base黎入返year2嘅arch
但見佢median 同lq 都26

望返上年既數據, 你既情況成功率應該都幾高下

A1: best 5: 25

A2: best 5: 28

A3: best 5: 25

睇下你最想入邊科

希望幫到你!

CU ECON JS4824 BEST FIVE LQ 23, 4C+2X 27,你 21,24.你bonus points加幾多分?
POLY BEST FIVE 21,你21, 留意17個位,有d搏喎有機入唔到
CITY計法由4C+1C轉4C+2X, 你4C+2X:24, 4C+1C: 19 (上年4C+1C LQ:21)

三個排法都唔太穩

5*324 中史4 中國歷史4 (combine cert)
Jupas 排
a1: CityU 中文及歷史系 JS1103
A2olyU 語言文化及傳意廣泛學科 JS 3480
A3:EduU 中國語文教育榮譽學士 JS 8105

大家覺唔覺咁樣排點？

中文三個五星星 speaking 4 有冇機會appeal 成功？

A1: 跟據ust既計分器，Lower Quartile for 2017 (based on 2018 Formula)係36，但你計出來得33，所以都係有D博既.

UST計分器:

A2: 計晒所有既weighting你都有30分，都過左median 28分，收101個，都穩既
city 計分器:

A3:穩既，都收331個人

上年成績只供參考，由於每年之入學成績會因收生人數、學位數目及申請者成績等而有所影響。
上年: LQ 25, 有193個位 , 你高3分, 比較穩

A1 JS4719 咁你差一分 而且佢學額得27個
不過如果你真係好想讀呢科 可以搏一搏
A2 JS6767 你都過咗LQ 都大機架
A3 JS4202 佢都係計best5 你meet到LQ阿 而且學額有成200嘅個 都幾穩架
OR JS5300 你過咗LQ 學額又係多 OK架

其實要點擺 A3 真心視乎你鍾唔鍾意間U啦同埋個一科
EG UST係business方面會比好多resources（eg. internship）不過可能有d chur
CU IBBA 都幾好 不過就一定要你讀一d唔關major嘅core(eg哲學)
所以都要自己取捨

344445 chem bafs
a1 ou nursing 算唔算唔穩
佢好似係計4+1,唔係b5

巴打~2科中史?

睇你a2放左cs，如果真心想讀cs就a2放上a1，畢竟你冇phy chem m2底，到時好大機會係yr1俾人屈機而揀唔返cs/好既major

如果你無所謂揀咩工程都得，就唔洗轉，呢家好穩陣

但hku會唔會話A1 A2已經收哂人而搞到A3入既機會少咗？

A3 JS1201 算唔算穩陣入BandA?

其實咁排都合理既
都係跟緊個勢咁排
A1: best 5 都要有28; 而4C+2X要30
呢個絕對係可以搏一搏
至於A2同A3 無論係best 5 定 4C + 2X 都達到要求
同埋再高幾分
最重要都係睇返你最想入邊科
幫到你地先至緊要啊!!!!

JSSU40 OR JSSU50?
under sssdp ou 用4c+1x

呢科可以 你30，佢上年中位數都係30，同埋學額都多，有成109，都大機會

A1: 都算穩既
A2: 差太遠啦巴打... 上年Lower Quartile 係36，但你得29.....
A3: 你差0.5先到LQ既分....所以都係唔穩呀..

不過講真...就咁睇DSE既分數，理科好似唔係你既專長，你會唔會真係尋找下其他既方向？因為你要稔下，如果DSE既程度你都係中中間間既成績，你上到大學既時候程度就會比宜家深左，會唔會怕到時自己未必handle到呀

不過呢個都係我既提議來，最終選擇都係你~
加油呀

hku arch 可以搏佢7月尾有interview,
cu 比 hku 收多d人, 如果真的想入可以考慮放A1,
不過入到去就要同人爭入arch

4444333 Econ Bafs Ict
JS3894 POLY MKT
JS2170 BU ISEM
JS7200 LU BBA

想簡JS1003 CITY E&F有無機 如果有排邊好

334435 phy econ
都知自己邊緣人到冇得再邊 係唔入ou既前題下
A1 js1201 cityu civil
A2 js3571 poly
A3 lingu bba
是咪太進取

自膠

5*324 中史 4 中國文學 4 (Combine Cert)
Jupas 排
a1: CityU 中文及歷史系 JS1103
A2olyU 語言文化及傳意廣泛學科 JS 3480
A3:EduU 中國語文教育榮譽學士 JS 8105/
Ling U 中文(榮譽) 文學士 JS 7101/ other?

咁排得唔得

有無諗過1205

Hku arch 我之前6月interview 過都會有多次interview

覺得上次in 得好差

jssu40 general nursing

擺A3機會係會少咗因為會收左人地擺a1 a2先

jupas俠你無計埋weighting?
理科咁既分數A1放cu engine都算穩咩?

1205 phy ict m1m2 weighting x2 但我得phy 個分應該唔夠人玩

同埋將Social Science 放起a1係咪可以加大啲入佢嘅機會

用4c+1x計, jssu40收270人
jssu 50收70人

3 4 5 4 4 4(Geog Hist)
A1 js2610 HKBU BA/BSocSc
A2 js3545 PolyU Soc Policy Adm
A3 js1101 CityU SS

想問下咁樣得唔得

如果你揸我以前個19易好多

多謝提醒 太多排位攪到我miss左
再補充返，其實cu 呢科佢上年無講到實質比重數字係幾多，今年先有
所以上年既分唔能夠作準
所以a1 就唔好放了 風險太大 同埋個分本身都唔高

3 5 4 2 4 3 bafs econ
A1 js5412 ust quantitative social analysis
A2 js2140 hkbu bba (entrepreneurship)
A3 唔知擺咩好
唔讀lingu 但想讀business科
擺js3533 polyu global supply chain 會唔會太搏 eng&mth有weighting

有無諗過asso/retake?

係太進取左D啦...
A1 : JS1201 英文 x 2 + 數學 x 1.5 都係得27
LQ至少要有29, 名額有109個
如果你真係好鍾意呢個
咁就試一試啦

A2: JS3571 best 5 要20.7, 名額得44

A3: JS7200 4C + 1X: 19.93, 英文數學比重大
名額都比較多, 有成147, compare 你既A1同A2
機會會大D

3364econ5phy4
a1 cu econ js4824
a2 poly bba js3131
a3 city enf js1003

A1 JS1103 今年佢轉咗做4C+1X 佢LQ要31.5分 你有30分 而且只有48個學額 有少少搏wo
A2 JS3480 你21分 而佢average係21.8分 不過佢學額有85個 所以面試會幾重要
A3 JS 8105 佢Best 5 21 你啱啱好 應該OK架
OR JS 7101 佢median係27 而你有27.5分 都幾穩
A3點排視乎你鐘意邊間U多啲
加油

3 3 4 4 4 4 phy econ
A1 cu engine
A2 Energy Science and Engineering/city ee
A3 poly computing
咁樣排會唔會太冒險？

根據Jupas個機制，佢係收左擺A1先, 再睇排A2個d , 所以相對會大機會左

A1: LQ best 5都要24分，但你得19分. 好似都冇咩可能
A2: 你個分係below左LQ 2 分，所以都係唔太穩，加上呢科收得19個，競爭都好大
A3: 你best 5 有25分，都meet到上年既LQ，不過差0.5分先到median，雖然都收147個學生，但都會係有D風險既.

JS1003 CITY E&F 雖然都收160個人，計埋你weighting有28分，不過LQ都要30分.

推

問多次 542543 中西史
a1 js 1106 city 傳理 / js1108 city政政
a2 js 3480 poly語言傳意/ js3894 poly bba marketing
a3 js2650 bu中研

a1 a2會唔會太博 a3穩唔穩

最想入係三大+poly 有冇d咩關於工程/環境既科 city都可以

A1 JS4824 best 5你22分 未達LQ23 但係佢會睇重Maths Econ 而且有70個學額 可以一搏
A2 JS3131 你meet到佢best 5 average 應該OK架
A3 JS1003 佢係計4C+2X LQ30 但你得27分 唔太穩wo 巴打要考慮下轉一轉wo

A3我唔係31？

A1: 上年就平均21.28, 名額有105, 差1分到都可以搏下

A2 就符合最低收生要求, 同埋無interview

A3: 英文 x 2 之後都差2分, LQ 要30

A1同A3都差1-2分
如果你好想讀SS就調一調A2 同A3
可能大機會入到

你a1 a2機會唔係好大 poly 有啲收低分啲既商科例如shipping同供應鏈你有無興趣 恒管ssdp果啲你會大機會啲

A2想放JS3519，平均分高JS3703 0.1分
轉唔轉好

Jupas 俠，代朋友問佢話唔識計weighting
433445 econ and bafs
想入city e&f 機會大唔大?
非常感謝

a3 你係31,唔好意思 你MEET到上年中位31分位有160,所以都穩A3

樓主 我趕

433657 中世史
A1 CU global studies
A2 Hku soc sci
A3 Hku ba
我想問咁樣穩唔穩陣

js1003？
你朋友得27。5，但呢科最低四位數係30
差2。5分，就算放a1 機會都唔大 雖然學額有成160

咁睇你朋友a2a3 穩，如果有信心穩入有offer，咁a1博下都ok

A1: 你maths同ICT都考得ok，呢2科亦都有weighting，加上都會收331人，所以都應該會有D優勢既.
A2: 剛剛 meet 到LQ. 有D風險.
A3: 因為city 計eng個weighting都x2，但你eng得3，所以計出來都係差2分先meet到LQ. 所以都係有風險.

如果想穩陣既，A2就最好放D過到LQ既科, A3最好就meet到median既科.

A1 JS1106 你meet到佢LQ21分 應該OK架
JS1108 你29.5分 但佢LQ31分 所以會有少少搏
A2 JS3480 你21分 佢average21.8分 學額有80幾個 都OK架
JS3894 都係同上 呢科學額較少 會有少少搏
A3 JS2650 你29分 啱啱好meet到LQ OK阿

A1 : 佢計best 5 咁你有19分 , LQ 20分 , 不過佢今年用weighting計, 所以有風險

A2 : City Energy Science and Engineering 佢計 4C+2X , LQ 38.5 , median 39, 咁你有37分, 可
以搏下
city ee 咁你有33分, LQ 35.5, 太搏

A3 : 佢計best 5 上年mean 20.5分 , 佢睇重數學和科學科 , 不過位吾係多, 如果想入建議排高d

但有時都要諗下個分入5入到三大架ma
工程/環境既科都好多架喎, 搵到部分資料, 收生門檻低D, 希望幫到你啦

POLY:
JS3375 Env & Sustain Develop - best 5: 20.3; 名額25
JS3357 Prod & Industrial Engg - best 5: 19.8, 名額48
JS3052 HD Civil Engg - best 5: 20, 名額73

CITY:
JS 1201 ACE - Eng x 2 + Math: 1.5, LQ: 29, 名額109

Chinese U:
JS4401 Engineering - best 5: 20, 名額331
New programs:
JS4434 ELEG, 名額75
JS4460 BMEG, 名額49
JS4462 EEEN, 名額41
呢3個數學同物理都至少有3, 你都有

CU GLOBAL STUDIES BEST5 LAST YEAR LQ 26, 位得20,,應該得5個位 for LQ, 你25唔過
HKU JS6717 BEST FIVE LQ 25你,你25但193位
HKU BA LAST YEAR BEST 5 LQ 23,OK

你好想CU GS既話可以搏既

唔好意思呀 miss左你咁多次...

A1: 你best 5 23分，日研既LQ都要24，作為A1係可以博下既，不過都要注意收生人數得24個，係收得比較少，可能都好睇你interview既表現.

A2: 同樣問題，你差1分先meet到LQ，雖然收69個同學比A1多，但都係有風險.

A3: 你best 5過到LQ，加上都收377人，都係有優勢既.

另外我唔係太明你話會 CONSIDER BOUNS FOR STAR AND ADDITIONAL ELECTIVES?

輕輕一推

A1 JS4824 你Best5 22分 而佢LQ23 不過學額有70個 可以一搏
A2 JS4022 LQ 21 你過咗 應該OK
A3 JS3894 MKT best5 average 21.5分 收48人 OK阿
加油

3445 54 bio va
a1:cu fine arts
a2:city biomedical engineering
a3:city acct

想a2 a3超穩,但a3只係到median ,咁樣夠唔夠穩

A1 Js3131 佢best5:22分 收74人 差兩分 有d風險
A2Js1003 你28分 但佢LQ係30分 有少少搏
A3 Js3557 佢Best5 average19.8分 都幾大機會入到
加油

5435 46 geog hist

A1 Js6717 hku social science
A2 Js6054 hku arts
A3 Js4022 cu cultural management

我想問下穩唔穩 特別是A3 因為a3個intake好細 但我個分是高過佢嗰median

poly5寶係邊5寶?
你心目中個5寶又係點排?
假如5寶唔得, 你又有咩科想讀?

唔好意思
啱啱再check A2 你係有29分 咁佢有160個學額 應該OK阿

4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2
A1: JS5200 ust engine
A2: JS3313 poly bd engine
A3 JS1201 city Architecture and Civil Engineering
改左A2 有無機會

can you give us course code?thanks~~

A1 : 你best 5 24分，佢LQ 25分, 可以博下,因為佢位有 193 個

A2 : 佢LQ 23分 , 因為佢多位, 所以你都算穩陣

A3 : 吾建議你放A3 , 佢太少位, 收曬A1+A2 d 人, 就冇咩位淨

a3 放js1204 cityu cs 既話，高median 1分就穩陣

A1 JS5200 (英數)x2+Best3:34分 但係佢LQ36分 不過佢收600幾人 可以一搏
A2 JS3313 佢best5 average 21.4分 收69人 有少少搏wo
A3 JS1201 你meet到median阿 應該OK架
改左A2 係想改咩？？

A1: 都過到LQ既，不過呢科都好睇重interview，都要準備番個作品集。不過佢都只係收20個。作為A1你可以去挑戰下

A2: 你係講緊 JS1207 Department of Mechanical Engineering (options: BEng Biomedical Engineering,BEng Mechanical Engineering,BEng Nuclear & Risk Engineering) 呢一科？

你都meet到LQ，但就差1分先meet到median，雖然都收130人，但就都會有風險既.

A3: 因為今年city改左計分方法，所以同上年既分比較唔到..但如果用番上年既計法，你係meet到median既，不過個科都會收142人，相對多人。

如果你想穩既，你A2可以盡量放番過到LQ，距離median最近既科. A3就最好meet到median，甚至過median.

A1 js5200
A2 js4401
A3 js3313/js1205

Thx

小弟21分 個分要碌入乞食科應該夠

但本身想讀護士 個分要博入POLY/CU nursing真係好難

所以就填埋其他有nursing的院校(e.g.明愛)

但屋企人就話ON9 話咩有大學唔讀 讀明愛護士 話讀完乞食科再報護士讀就得

巴打點睇

輕輕一推
辛苦巴打幫我睇完又要幫我朋友睇

Retaker 334444 CHEM BAFS

A1打算放JS3363 Poly U Investment science
A2打算放JS4401 CU Engine
A3打算放JS7200 Ling U BBA

自己本身對商科既與趣比較大,真係好想讀到商科

求指點

543554
A1 hku ba
A2 cu real estate
A3 city acct

想問下得唔得 同埋a3改做放city applied sosci會唔會接唔實

咁如果我將A1改做cu soc sci 會唔會有機會
因為我對於社科幾有興趣

讀完degree再讀護士degree會浪費時間 一共要用9年 如果直接報master就用6年
如果唔介意校名就擺OU
既係大學(雖然唔係八大) 又係護士

335344 econ bafs
A1 : Js1003 city enf
A2 : js1006 city management science
A3 : Js7200 Ling u bba

想搏下A1A2 有冇機？ 已有asso offer 有定心理準備9月讀 asso
唔該哂巴打

我見到HKu 2017收生資料

你本身個21分係點黎 講下細分我知
同埋除左呢科 係咪其他都無興建去讀？

你hist有5*應該有加分 想讀點解唔搏下A1
唔好令自己後悔 history cu好好多
年年都24入到

到時放榜一大堆24入左 甚至有23入
喊都無謂 自己諗下 得今次可以搏

中文5

其他科4

534644 best5 23 best6 26
A1 CU ECON
A2 City Accountancy
A3 city information system
想問a1 有冇機
A2（因為英文得3）機會大唔大
A3 （因爲英文得3）穩唔穩陣

唔該 jupas俠

咁轉會唔會好啲
a1:cu fine arts
a2:city acct
a3:js1201

thx

a1 5200，佢最低中位數係36，而你得34，差2，但學額好多，有成655，如果你真係想讀，我覺得值得放a1 一博。
而a2 4401，因為cu 上年無公佈比重，而今年有，所以好難話你知個best 5 分數準唔準
如果單純計左比重，你就有28。5，比佢上年best5 為高，但無意思，因為唔知佢上年比重係點，所以有個風險係到）

a3 你best 21，poly收21。4，差0。4 學額有69，雖然睇落ok 但如果放係a3 既話，我保守點都覺得唔係算叫穩入

A3 JS1201 Ching 唔好意思呀 呢科要必修Phy／intergrated science／combined science
所以你係讀唔到架
A3 會唔會有其他選擇呀？

你best 5 19，但poly 收21分，差2分 而且佢學額得17，我覺得就唔好博…好易浪費左個位，同埋呢科幾乎都係讀數，數學科黎，同你想讀商科既心態可能有出入

至於cu呢科 上年無公佈計分方法 所以今年計左比重都對比唔到

至於a3 你個分得24，但7200收25，達唔到低四位數，其實唔應該放a3
或者你會唔會考慮7216？ 你24 而佢低四位數係24。5，起碼都叫接受 但都係唔應該放a3

A1 你best 5 23, meet 到hku ba lower quartile, 擺A1 冇問題

A2 cu real estate 上年best 5 lower quartile 都24, 入到機會較細, 同埋你擺呢科做A2 有D 奇怪. in case 你入唔到收23分既ba , 都唔會入到收24分既real estate. 要考慮下擺其他科係A2 啦

A3 City account 用4C2X, 英數同2個Elective x2 , 你個分計完係42, meet 到上年median and LQ, 不過你數學3, 你讀ACCT 有信心能應付嗎? 同埋都要考慮埋興趣.

City applied sosci 英文x2 , 你個分計完係30, meet到上年median and LQ, 可以擺A3

頭先冇睇清楚tim
如果a3轉js3923 只係高過mean 0.2 咁會唔會穩過我上前面揀既組合

A1 CU Econ 你個分都過到LQ，收生70個，都可以搏下嘅
A2 City Account 上年英文 數學 選修都有ratingx2，但今年冇。如果攞返上年個rating計的話，都有少少搏。但今年冇rating，同埋有142個位都算唔少，擺係A2搏下都可以，但就睇下你想唔想搏兩科啦
A3 City Information System，高過上年Median添，所以都穩陣嘅

A3 嗯 呢科你係過咗mean 但係呢留意返學額得22個 所以有可能會有d風險

A1 & A2: 佢LQ 30, 你 27.5 分, 差3分, 太博
A1&A2 最好放差LQ 1 分 (如果想博)
A3 : 用佢個計分方法 你24.5 分, LQ 25 , 不過佢有147 位, 都有機既

可以accept 左asso offer 先

首先poly 個護士係4c2x ，唔係計best 5 所以唔知你分數係差幾多
而你本身個分應該係有offer，但就未必係你想讀既科吧？
呢個其實要睇你點取捨，興趣行先定係為左offer而讀
但如果讀完offer 再報護理 基本上無咩可能，你邊會可以讀咁多年
所以佢地呢個建議唔不可行

你明愛都要讀5年…
話時話 點解唔考慮ou？ ou都有nursing

OU 護士好似廢過明愛

如果你真係咁想讀護理 而對其他無任何興趣
其實你拎幾分都無咩意思
只係你唔知點面對父母咁解
你父母覺得一定要入傳統大學？

咁係咪擺js1204落a3 會穩陣啲？唔該哂

得罪嗰句，
得第三個接硬

係

講到尾宜家讀大學咪又係為搵錢

我中四已經諗好 但佢地就硬係覺得做大學生最好

我都想又讀護士又做大學生 但呢個分好尷尬

thx 我睇翻a1 lq其實差兩分 想轉js1103 city中史 weight後差兩分 唔知有無機會in
另外想問其實quit過可唔可以入翻同一科 想a3擺翻poly textile但上年quit過

18分擺BU 認真？
Lingu 有機食三手offer

相比起a3放poly 當然穩陣好多
你計埋比重有29分，佢上年中位數28 加上學額都多，有101個

我 Best5 24
上年CU Soci LQ係24

我睇過計分器
weighting英通x1.5 我個分係31
仲高過計分器入面嘅中位數30.5
但我英得3 通5

所以想問下個2018升學綜合計分器信唔信得過？
同埋咁樣CU Soci排A3穩唔穩

19 wo

呢個時侯 你最好搵返明愛 ou 既護理出路 現實究竟係點 出路如何
相信你自己都要清楚了解呢一科係點，到你搵完理解完，就可以說服父母

可唔可以比個分黎睇下呀？我幫你計一次先答到你
btw個個升學綜合計分器準唔準我都唔清楚

A1 絕對可以, 中文同英文都有得 x 2, 加埋有31
BU 20.65已經收, 機會超大

A2 & A3 分別要20.62 同20.18
你有22, 有機啊絕對

434547 Econ Hist

533443 中世史
唔想讀中文 但想入八大 要點排好 係咪冇希望？
教大幼教放a1係咪爭唔過？

你個分都只係去到上年個LQ(24)，同埋因為英文x1.5之後會變左你嘅best 5之一，所以可能個分就真係差少少
如果放CU Soci係A3就真係唔係好穩陣，會唔會有其他野仲穩陣又想讀架？

push 樓豬可唔可以再幫手睇睇

巴打幫fd問 4444554 history geog 加唔知咩
入唔入到poly property management ?
A1 ust b&m
A2 poly property
A3 poly bba bd
Ok?

但我想問Cu engine 係米一定要有science嘅科

爸打會唔會話有咩特別想讀/有興趣架？宜家你剩係話想入八大，我好難比意見你架喎
教大幼教上年best 5 median係22分，而你best 5得18分 ，今年只得18個位，所以真係好勉強 我就建議唔好擺啦

佢寫明讀4401 一定要數學拎3 同埋m1m2或生物或化學或物理或組合科學要拎3
但你得地理同ict，理應唔符合佢要求 無得報
（有錯請更正）

Combined cert
3 3 5* 3 4 4 5 3 Chem Phy M2 Pe
A1 JS6963 HKU Engine
A2 JS5200 UST Engine
A3 JS4401 CU Engine

B1 JS3753 PolyU Building services Engineering
B2 JS1201 CityU Civil Engineering
B3 JS3985 PolyU Engineering Physic
會唔會太進取

thx
敢我想問
A1:JS7200
A2:JS7216
A3:未諗
敢樣會唔會好D?

＿

同埋你個分想入八大真係難少少，你會唔會報左asso/high-dip做保險先呀？

咁樣我覺得會好d 符合左a1a2 博 但唔會差好遠既分數 你都係差1分／0。5分 我覺得可以
但a3 一定一定要放穩陣，最好達中位數或超過

A1 JS5300 你有34分 而佢LQ係35 不過佢收幾多人 所以有機架
A2 JS3442 計best5 你有22分 過咗mean 都幾大機會
但留意返佢收19人 咁好大機會會收晒A1
A3 course code係咩呀？？？

....?

Js3131

copy太長 出唔哂
我計完，係30。5

你A2同A3既選擇係咩? 介唔介意排埋出嚟然後傾傾?
A1 係咪講緊JS8404? best 5 要22, 你仲差3分, 好似難左D
而且位唔多, 得18個, 仲有個interview 俾你搏下既

會唔會諗下讀ASSO/HD 完再升返上大學?
明愛, 嶺南大學持續進修學院, 公開大學-李嘉誠專業進修學院都有相關既HD有得讀

我知係30.5啊
但你之前計我係29.5叫我擺A1
如果我係30.5過到LQ擺A2合唔合理

6444433 Econ bafs bio
A1:JS 4601 CU Science
A2:JS 5412 UST QSA
A3:JS 1003/1004 City
穩唔穩？

你個frdA3啱啱好meet到個mean 22分
都OK嘅

可以
總之a1你可以博下，最好個分差1－1。5 同睇返學額多與少
而a2 同a1性質一樣，你情況擺a2就更好，你過左lq
如果你怕既，a3 放一個 達到中位數就更穩陣

我想讀js3612 其次js3650 如果五寶唔得我真係唔知讀咩好 因為覺得讀其他低分小小既科好似浪費左一年咁

嶺南文研呢？

啱啱排好
653743 bio chem b5 25
A1 Hku sosci
A2 Cu sociology
A3 Cu 政政
穩唔穩陣

敢A3 放幼教(JS8507) 好唔好?
考得差真係冇咩多選擇
thx

hd黎喎
你確定？
不過19分 的確唔係好分數，拎a1a2 諗清楚博下 再放返自己想讀既科都可以

不過你再留意多d有咩科你係miss左 其實可以博下？ 因為我地都睇唔哂
同埋你會唔會考慮ou 個d

A1 佢睇Best5 你有22分 meet到LQ阿 而且佢好多位 有機架
A2 你有33分 LQ30分 不過留意返學額較少 overall都OK
A3 1003 你31分 達median 都穩嘅
1004 你用上年計法 22分 過median so同上
Overall 幾好呀 OK架 加油呀

OU個堆科唔係自資課程咩?
個堆既學費係咪好高?

咁假設你A1 係JS3612
best 5 係28.3, 你26, 都有D搏, 但勝在位多, 有成110

JS3650就當係A2
best 5 要26.9, 但位少, 得40個

其實except POLY, 仲有冇其他係都有少少興趣架?
如果你得POLY想入, 都好難再搵資料俾你架喎

唔係架 ou 有分jupas 入 sssdp 同自資報

不過science我好似食唔到weighting 咁樣會唔會好冒險？麻煩晒你！

完全唔知佢點計到我31
空歡喜一場

不過都諗好
A1 CU Sosci
A2 CU Hist
A3 CU Soci
No offer就retake

係咪JS7606呀？佢上年收生4C+1X 20.12分，同埋只收25個位。
我用lingU個收生計算器幫你計左計，你個分計左rating後係24.5，而佢計左rating後上年median係26，都仲係差1.5分
如果你真係想放A1搏下都冇話唔得嘅，但你自己衡量下啦

爸打有冇搵定後路呀？有冇報asso/high-dip？

A1 : 你Best 5 22分, 差LQ 1 分, 而且佢位多, 所以搏得過
A2 : 用佢個weighting計分,你37.5分, LQ 36 分, 655個位, 都幾穩
A3 : Best 5 LQ 20, 你高2 分,佢睇重數學, phy, chem , 所以你有優勢既

學到野 多謝你

我睇到科JS1209 我既分同佢既LQ差1.5 分 我應唔應該擺佢入Band A ?
如果放既話 應唔應該擺落A1到?

435344 Chem同HMSC

A1 JS4601 CU Science
A2 JS5100 UST Science
A3 JS5412 UST Quantitative Social Analysis

A1同A2博唔博得過?A3做保險
希望巴打幫手睇睇

A1 JS 6717 Best 5 25 達LQ 有接近200幾個choice OK架
A2 JS 4886 都係計B5 LQ24分 都幾穩架
A3 JS 4848 4C+2X 你都達LQ架 幾安全
Overall都幾好 加油啊

咁js8600?

已經有樹仁新傳

A1 係JS4801?
best 5: 26, 名額有88, 機唔大

A2 = JS4056?
best 5 岩岩24, 名額50

A3 = JS4874 (best 5: 25) 定JS4886 (best 5: 24)?
學額得40-58到

同埋你肯定冇CU offer 就retake?
retake左都係呢個分你咪浪費左1年既時間
點解唔搵下其他大學?

可以博下既 反正你都無咩選擇

JS1106 今年轉左做best 5, 英文x2, 幫你用今年既公式計過上年LQ = 25. 你個分計完係25. 有機會入到啊. 擺a1 or a2 冇問題.

JS1103 今年轉左用4c1x , 中英X2, 歷史/西史X1.5 , 用呢條公式計上年LQ係34. 你個分計完係33.5 . 擺a1 or a2 可以一試, 機會一般.

quit U 呢個我冇辦法答實你, 唔同u有唔同既PRACTICE, 有d u會blacklist quit u既學生. 你最好打去POLY 問下.
另外, 你之前quit u 係咩原因先?

A1 JS4068 Best 5 LQ24分 但你23分 而且得24個位 有d搏喎
A2 JS6054 LQ23 而且多學額 所以幾穩架
A3 JS4006 都係best 5 LQ 22分 但學額較少 所以都有啲風險
加油啊

爸打冷靜少少先 不如聽下我分析先？
A1 JS4801 CU Sosci，佢上年收生LQ best 5 26分，今年收88個位，所以below 26分可能就爭緊22個位。如果你24分差2分咁真係好搏
A2 JS4056 CU Hist，佢上年收生LQ best 5 24分，所以其實你都可以放心搏下
A3 JS4886 CU Soci，之前都同你傾左啦，其實都少少搏架，都唔建議你放A3。

我嘅建議就係，會唔會可以A1 CU Hist，A2 CU Soci，然後再放一個保險啲嘅係A3，咁樣有offer嘅機會就大好多啦
睇到你好似都幾想入CU喎，會唔會可以係CU到簡多科呀？

離LQ 差1.5分會唔會有D危險?
佢只係收55人

我係你既話 專心 a17200 a27216 仲好

我見hku ba收咁多人 LQ都有90個位
但cu history LQ得10-20個
我唔知點算好
邊個好
定放佢係a2

你Best 5 20 分
A1 : Best 5 LQ 22分, 你差2分, 少少搏
A2 : 你21.5分, 差LQ 2分, 放A2就太搏, 最好放差LQ 1分
A3 : 你岩岩到median, 都算穩

JS4801 CU social science
佢計Best5:26分 你25分 學額方面有88個
分數差一分 可以搏一搏嘅
加油

Thank You 巴打
再問!如果我A2放 JS3997 POLY 化學科技會唔會好D?
唔該晒巴打

A1: js5200 ust engine
A2: js3791 polyu Building Engineering and Management
A3: js1205 cityu Electronic Engineering
A2會唔會太搏?

44655554 econ m2 chem phy
A1 hku econ&fin
A2 ust maec
A3 cu ibba
B4 ust b&m

A2 A3 咁排好唔好

其實係想讀3大社/文科
我英文廢得3 基本上得CU俾我揀

因為仲掙扎緊自己鐘意讀Soci定Hist多啲
所以先會想揀sosci大類收生
yr2搵到興趣先major

我知CU仲可以揀 宗研/人類學 嗰啲搏trans科
但冇興趣加上真係唔想冒呢個險
反而我retake ls econ 信心仲大

多謝咗Jupas俠你先
琴日已經麻煩到你

巴打我同你情況差唔多一樣
但驚自己英文3咗對入hku有影響

434443
1.js3571 poly
2js7300 lingu
3js7216

中文6543。appeal左說話希望上五。
依家19分 有冇機會入學

放 JS3997 A2, 你差佢 1.2 分, 可以搏佢interview, 就會有優勢
加油!!!

345443 econ geog

A1 js1003
A2 js1007
A3 js2160

想問吓有冇機

A1 4C+2X：30分 meet到HQ 學額有唔少 所以ok架
A2 你47.5分 達median 都幾安全架
但留意返學額唔到 可能會收晒A1
A3 Best 5 LQ 25分 你過咗 都幾穩架

竟然轉左b5 好感動 唔該曬你
因為對個科無咩興趣又覺得自己會升到分

chi 3
eng 4
math 4
ls 4
chem 4
phy 4
A1:js1207 Mechanical and Biomedical Engineering
A2:js1209 Systems Engineering and Management
A3:js1205 EE
咁放穩陣D嗎? 我唔係咁想入EE 先放1209先過1205
THX

A1 JS5200，用返UST個calculator幫你計，計左rating後係34，比上年計左rating後的LQ 36差2分。但因為收生多，收655個，所以放A1搏下都可以。
A2 js3791，上年best 5 median係21.3，差1.3分，如果係A2都想搏少少都仲可以，咁就睇你想唔想咁進取。
A3 js1205，用Citi個calculator幫你計，計左rating後有40分，比上年median計左rating 36分仲高，所以真係好穩陣！

A2會唔會太搏，咁就睇你的選擇啦，想冒險定穩陣。但都要提提你，佢收生得19個位，搏就真係好搏架啦。

細分係咩科？

phy3 bafs4

A1 你39分 達median OK架
A2 你33分 過median 都幾安全
A3 過median
overall 你幾好呀 加油呀

355455 bio bafs
A1 poly nursing
A2 poly mental nursing
A3 ou nursing
會唔會因為中文weighting 乘10 影響好大？

A1 : LQ 30 , 你差1.5分, 可以搏下
A2 : LQ 21, 你差3.5 分, 太搏 , A2 應該放差1分個d
A3 : 你高mean 3 分, 佢Eng 有weighting, 你都算穩

打錯左ls應該係3
應該a1岩岩好lq
有冇機會入到？

你呢個分都係邊緣位置，所以希望你可以appeal 成功
a1 poly 佢收20。7 你19分，差成1。7，學額得44，基本上機會不大
你會唔會仲有其他科去博下？唔好浪費左個位

a2 7300 你個分26 但佢lq 27。5 同樣差成1。5，但學額就多好多 但機會都唔算話太大
寧願你a1 唔要，放呢個去a1 博

至於7216，你24 而lq係24。5，差0。5 本身係好事，但學額好少 得25個位
你會唔會將呢個放返高

而a3 再搵下仲有冇分可以達到中位或真係到lq 個分

A1 啱啱達LQ 但佢有100幾個位 OK架
A2 你32分 到過median OK
A3 達median 都OK

344433 chem econ
A1 js4401 cu
A2 js5200 ust
A3 js7200 lingu 定js7216
定改下排法 想搏到入u
已有space asso offer 所以想搏下
我應該點排好

3354 55(phy chem)
A1 JS3715 poly EE(用嚟搏)
A2 JA3753 poly BSE(學位相對較少 所以應該排先？）
A3 JS1207 city ME(擺A3做保險ok?)
B4 JS3741 poly ME (收21分 就呢個定再保險？)
B5 JS1201 建築土木工程
B6 JS1051 能源環境

4334 54 ict bafs

a1 js1204 city cs
a2 js4401 cu engine
a3 諗唔到
3868 poly computing?
8361 教大 ict?
1205 city ee?
btw 知自己廢 已經交定ive留位

咁如果我A2變做放js1006係咪會好啲？
但係我見啲分都好似差少少咁

A1 Poly nursing，上年收生成績平均4C+2X 27.9分，收173個位。ching你4C+2X 27分，都只係差0.9分，而且bio都會乘rating，所以都搏得過！
A2 Poly mental nursing，4C+2X 26分，收70個。同nursing情況一樣，仲高過個average添！所以放A2都可以。
A3 OU nursing，SSSDP(JSSU40)的話上年收生成績4C+1X HQ係20，ching你仲高過HQ即係好穩入了

至於中文weighting乘10，雖然好似影響好，但因為ching你有考bio，都會乘高weighting，所以都唔會影響太大。整體見你都穩陣嘅，所以就祝你好運啦

thx

係咪ee收多d人 分數浮動少d 穩陣d?

Thx

請問計weighing嘅科係同分先計weighing 定係計完weighing先排一條隊?

43545*5econ bafs
Best5 24
A1 js4824 cu Econ
A2 js1002 city acct
A3 js1005 city management
對Econ bba有興趣
咁排法算唔算穩 或者有冇更好嘅選擇
如果a3轉js1003有冇得考慮

咁睇你a1其實都係比較冒險既(上年median23.2)
咁你就22 不過數同理科都會有weighting, 岩興趣可以一博
a2其實都好穩陣, 因為差唔多5個人爭一個學位, 係你3個choice入面最小
反而a3仲未a2咁穩,真係想入可以放上a2
所以都係睇返你既興趣偏向邊邊, 總括黎講js3753對你係穩既

JS1003 冇retake 如果淨係用返2017dse個分有冇penalty

ching你best 5 18分，我幫你睇下band A先。
A1 js4401，上年LQ best 5 20分，而且math、chem都有rating。你差2分，雖然好似可以搏下，但要留意返佢bio/phy/m12都會計rating，ching你冇考呢啲科就真係會吃虧少少，要認真考慮一下會唔會太搏。
A2 js5200，用科大計算器幫你計左下，rating後28分，比上年LQ 36分都差好多，可以考慮唔好攏佢，擺其他野搏。
A3 js7200 / js7216，用lingU幫你計左計，兩科rating後都係23分，分別上年LQ係25同24.5，都仲係差1-2分，太搏啦唔應該放A3。

如果想入U咁樣排真係難少少 真係要睇下jupas放成點
我建議你可能排走左個js5200，js7200/7216放A2，然後A3可能放一科再上年收分低啲嘅而你又有興趣嘅科。

即係js3753同js1207可以係A2 A3互調（睇興趣）
B4到B6擺21分或以下就得？
thx!

萬分感謝

感謝

睇黎得翻lingu 不過都係多謝巴打。

4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2
JS1201 Department of Architecture and Civil Engineering 我30 = Median 30 > LQ 29
JS1204 BSc Computer Science 我28 = Median 28 = LQ 28
JS1205 Department of Electronic Engineering 我40 > Median 36 > LQ 35.5
想問依幾科 如果擺A3 又入唔到A1/A2 入A3機會大唔大 仲諗緊擺邊個A3

a1你會比較輸蝕呀, 得js1204得英文有weighting, 上年median已經係28而你得26呀
反而poly computing 上年median20.5,同你20接近, 而且ict同bafs都有weighting, 睇落你興趣都係呢方面, 可以一搏
另外4401一定要有science做requirement喎, 睇落你好似無...
js8361教大ict上年median20, 而係都有20, 可以一放, 最好留意既係興趣同讀既野符唔符合
js1205 city ee同js1204都差唔多, 英文數學x2你會比較比輸蝕, 上年median係36LQ35.5而你係34, 都唔建議

A1 JS2020 BUBA，上年admission score average 4C+1X 21.25分，而你4C+1X有20分，都只差1.25分。但因為收生155個位，所以值得一搏
A2 JS2650 BU中研，上年平均收20.65分，計4C+1X。雖然只差0.65分，但要留意返佢中英文會x2，所以可能都幾搏下，我就唔建議擺A2啦。
A3 JS7100 lingU BA，幫你用lingU計算器睇過，rating後有25分，但上年LQ rating後係26分，都仲差1分，放A3真係唔穩陣

會唔會你可以A2放JS7100 lingU BA，之後再放一科穩陣嘅係A3？咁就會保險得多

係WOW屌 睇左Preferred subjects以為ICT都得 收300幾人既科都幫我唔到
我聽人講BU都有CS 但搵極搵唔到 係咪JUPAS無得報

基本上大部分都係計左weighting先排隊，但間間U唔同，你可以睇下佢地網站admission score個到有冇講。

344444 hist geog
A1 City management science JS1006
A2 City AIS JS1102
A3 LU Social Science JS7300

Push 想死
如果HKU Sosci擺A1 LQ25低過CU 但英文有冇影響？

335354 ECON CHEM
A1JS1003
A2JS2150
A3JSST04
B1JS5412
B2JSST03
B3JS7200
甘樣穩唔穩 冇咩問題我就最後決定了
希望幫手睇下 感激不盡

a3好穩陣 見你都係有興趣英文,可以照放
a2唔過上年median, 而且LU既weighting有d輸蝕(睇重中英), 仲要400個人爭16個位, 機會不大
A1雖然都唔過median, 但差一分可以冒險下, 但都要留意下edU既睇既野同興趣符唔符合呀

A1 js4824 cu econ，佢上年LQ best 5 23分。你best 5 24分，而且econ會乘rating，所以都幾穩陣架
A2 js1002 city acct，佢今年個rating唔同左，上年英數elective都會X2，今年就冇rating。如果用返上年個rating，你會有46分，仲高過上年rated median 42，所以都係非常穩陣
A3 js1005 city city management，佢今年計分方法都唔同左，之前計4C+1X同埋英文x2，宜家計4C+2X同埋冇rating。如果用返上年嘅計法，會係25分，比上年LQ低4分，都幾唔穩陣 所以就唔建議放A3啦

如果A3轉js1003的話，用city計算器幫你計會有32.5分，比上年median 31仲高，好穩陣

534444 phy Chem
a1 6963 定 3208比較大機會？ 聽講hku 英文冇4唔收 真？
a2 3313
a3 3753
唔該曬

band B其實每年收生既人數都好不定
可以收10個或者可以1個都唔收, 所以如果有興趣想入既科不妨揀定3個再細睇 想入既野放返係band a會穩陣好多
js3741,1201,1051都過上年median,穩既, 咁要就考慮返興趣喇

ok 明白 唔該哂！

係計完weighting先排一條隊架
如果想知科目有無特別要求想睇邊科/一定要邊科,可以放jupas code上黎問下

443454 (econ) (geog)
best5 21
A1 Cu cultural management (js4022)
A2 City commute (js1106)
A3 Poly property management (js3442)
求意見

5 4 5 4 4 bafs 5 econ
A1 cu hotelman
A2 poly hotelman
A3 poly marketing

感謝

要睇返js1003既department, city果邊會唔會有
記得聽日辦公時間打去問下呀
3442-2439

定係應該調lingu係A1 咁就meet到LQ 搏下得唔得

A1：上年lowest就係24分，冇得再低，你都meet到，你中文都有6，雖然學位少，但係冇問題
A2：上年LQ同lowest係23分，學位唔多，想試下都得
A3：接得住，學位算多，4c+1你個分都夠
你想讀education嘅話interview好重要，a1a2都好睇interview，如果讀中文，其實24分可以搏中大中文，上年最低收24，讀埋education就有多個教師資格咁

唔該 但因為我上佢地官網睇 就剩係show左個median
想知道佢地個所謂median係指計完weighting定原分
check唔到資料

city,lingu,ust都有官方既計分器, 可以用黎睇返weighted既分數
如果其他科不妨放上黎幫你睇下呀

ling u 其實weighted之後上年LQ25.5, 而你weighted之後係25分...咁其實係唔meet LQ既
但分數會浮動同埋你都係差0.5分 無其他野想搏既話 放A1搏一搏都無妨呀

poly JS3636 我就556665 (phy bio)
睇完個admission score都唔知算唔算夠lq

BU係有CS呀, 不過係bachelor of science入面再揀major
睇4C+1, 你19分, 上年median20 LQ都係20 都可以放A1作為一個冒險既選項

334442(中史，世史)
A1 edu u P.e
A2 the i p.e
A3 OU p.e

好啊唔該你 我想問今年少左考生 咁個分係咪都會相對收低小小

中:3 英:3 數:5 M2:4 LS:4
Phy 4 chem3
A1 JS3753 poly building service
A2 JS1201 city department of ar chi and civil engine
A3 JS1051 city energy environment engine

Combine cert
Math4>5 Phy3>4 m2 3>4
唔該樓主

Band B 放下d Jupas入面既HD,asso會唔會好啲定係放下搏嗰啲科

定係可以9放

poly果個mean score係無weighting既
但係你係低過上年LQ呀, 低過小小, 如果放就考慮返有冒險既元素

係咪miss咗
344444 hist geog
A1 City management science JS1006
A2 City AIS JS1102
A3 LU Social Science JS7300
唔該晒

因為佢LQ剩係show左elective1 2 3咁樣 所以唔知計完weighing我個分會唔會有LQ
我見我有phy bio加分 巴打覺得我A1搏唔搏得過

明白

push 另問A3轉JS6119穩唔穩 學額得50

a1 weighted之後你29, 而JS1006mean係31,LQ係30 而weight重既英數你都唔突出,風險係大既
a2 要留意既係js1102計分上年同今年唔同, 但計返上年個mean都只係高你小小, LQ同你差唔多, 算係可以搏既
a3你weighted之後28, 上年median28, 都算穩陣呀 會唔會放a2呀?
建議a1同a2留一個, 睇下你既興趣係邊 兩科都好似差幾遠
btw 回覆需時唔好意思

真係想入既話可以搏下呀
本來A1就係你最想入既科,搏完記得A2 A3穩陣返D當然無問題

因為學校老師就話差1.5分機會細 叫我放poly ot JS3624係A1 但我聽朋友同你地意見都係搏得過

分數的確係會浮動既 但其實睇返每年mean都差唔多呀…
不過你睇下你有幾有興趣啦 A1拎黎搏都有機會入到呀

335344[econ hist]

想入8大既話應該點排?

4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2
JS1201 Department of Architecture and Civil Engineering 我30 = Median 30 > LQ 29
JS1204 BSc Computer Science 我28 = Median 28 = LQ 28
JS1205 Department of Electronic Engineering 我40 > Median 36 > LQ 35.5
想問依幾科 如果擺A3 又入唔到A1/A2 入A3機會大唔大 仲諗緊擺邊個A3
推一推

banda你仲有無其他野想擺
如果無既話, pt 同ot, 最好就揀個你最想入既做a1
要睇返你自己既興趣喇

唔該巴打
btw 巴打知唔知如果間學校係計best 6, 有學生同分之後會唔會計邊個有讀多科(3x)就會有少少bonus point咁

推推

JS1204 接實

A3幫你用左city個計算器計，40分，正如你所講都比上年median高4分，所以係好穩陣，放A3冇問題

唔係 諗住依三個搵一個擺A3 上面全部都A3

想問如果一個19分擺A1 我20分擺A3 個學位會比邊個

HKU sosci LQ 25，收生193個位都算唔少，你差一分都值得搏
但你要留意返如果放佢係A1，咁你A2 A3都少少搏，咁就會危險啲
一係你呢3科簡2科，然後再簡一科？

sorry太多message睇唔切 睇錯埋你個message添
如果呢3科搵一科排A3，我梗係建議你放js1205啦，始終個分都好穩陣

至於下面條問題，唔係意思我唔係好明你問咩，可唔可以講多少少呀 ？

thanks

sor 意思係例如我想入JS1201 civil既 假如有個我30分但排A3 而另一個人佢29分但排A1或者A2 咁邊個會優先拎到個學位 驚如果擺JS1201同1204入去 最後可能連A3都入唔到

糾結緊A1擺cu定ust gbus好
ust reputation好好多 但我鐘意cu個culture多啲 仲有我想take既minor
好難揀

我糾結緊，有冇巴打可以幫幫手
我唔知A1應該擺中大GLEF 定 UST ECOF好。

一黎，我個人中意中大culture多啲，但對科大唔討厭。
但係，我中意ECOF個curriculum多啲，因為我中意econ，而GLEF Econ FIN 2:3
但ECOF就 4:1 咁濟，當然都可以用free electives讀返多啲finance。

有冇人可以講多啲呢兩科既野，GLEF係咪真係 Econ Fin 兩頭唔到岸？

成績 4C + 2X: 34 UST weighted score(Ecof): 46

幫人問
545544 Econ Chem
想讀商科
A1 CUHK IBBA
A2 UST BBA
A3 CITY MKT
會唔會危？

再推

345344 econ bafs
A1 CU ECON
A2 UST ECON
A3 UST QSA

原本想入CU IBBA BAND B放8大BBA有冇機

巴打 js3868 掂唔掂

明白
雖然我best5唔睇英文
但Jupas俠清唔清楚hku英文攞3有冇暗扣分

另外我Hist攞5**
對入CU Hist有冇一定幫助 佢地會唔會睇

A3放=mean嘅得唔得
因為我得廿分
大過mean又適合嘅真係無...

唔好意思呀，太多message我地做唔切 我幫你睇左band A先啦
A1 JS1003 我用city個計算器幫你睇左睇，計左rating後上年LQ 30分，而你係28.5分，只差1.5分都可以搏得過。
A2 JS2150 上年4C+2X 平均係20.17分，英文有rating乘1.5。而你計左rating後會有24.5，所以非常穩陣
A3 JSST04 上年4C+1X平均係20分，你宜家19分，反而有啲危險。會唔會可以A2同A3調轉擺，咁樣會安全啲

如果係你個個case嘅話，個學位係會比高分啲個個先嘅，之後有位先再比低分啲個個，所以唔洗太驚架

可唔可以比course code我呀？

如果我b1同a3調呢

A1 JS4202
A2 JS5300
A3 JS1007
Thanks!

唔可以好準備咁答到你，因為人人個分都唔同，策略都會唔同
你會唔會想比個分我地幫你睇下呀？

請問 band d e f 係咪唔洗理

你可以咁講，只要你個分係報左JS1201嘅人當中排109(收生人數)之內，而A1 A2都冇收你，你就會入到A3

明了 thanks 巴打

335344[econ hist]
b5 19
A1 CU JS4022
A2 BU JS2140
A3 OU JS9001
有冇好啲嘅排法?

另外如果A1A2都唔收我,我應該take ou個offer,定係asso?

推一推

自膠 無band F

JS5412 用左科大計算器幫你睇，你個分乘左rating後係31分，高過上年median，可以話好穩陣。所以將佢放A3都幾好。

A1 上年LQ 25，而你best 5係23分，差2分都幾搏。但因為收生255個位都幾多，所以值得搏下
A2 用科大計算器計左，你計左rating有37分，比上年計左rating嘅median 36高，所以都幾穩陣
A3 用city計算器計左下，你計左rating有29.5分，比上年計左rating嘅median 22分高好多，可以話非常穩陣

整體上可以話排得好穩陣，甚至可能太穩陣啦，可以搏多少少，可能A2放另一樣上年高分啲嘅都得

CU有講呢個說法 其他U就無乜特別寫出黎, 真係好擔憂既話可以打去問下department

best 5 20, 444444, Chi.History+Geography
1 JS1103
2 JS1108
3 JS8416
是咪太進取
仲有可選嘅option而又有嘅有2020，2610，2650，4022
巴打點睇

唔幫你睇排choice住，處理左想入bba先
CU BBA應該唔得架啦，因為佢上年LQ都best 5 25，而你得20，差太多啦
如果真係想入BBA的話，BU BBA(best 5 20.49，可以搏下)同lingU BBA(best 5 19.93)都可以考慮下

好呀聽朝打去問下先 唔知答唔答呢

簡HKU如果英文得3理論上應該係唔會扣分，起碼枱面上同我知識中冇

CU Hist佢冇睇rating，所以hist 5**都應該唔會優先簡你

咁你最後諗住點排呀？

廿分既選擇都有既 同時都要睇返你既興趣呀
最普通最一般咁講, a3想穩陣,最好就過mean同埋競爭人數唔好太高
你想深入d分析不妨講多小小

其實同lq爭0.5係咪都大機會入 我個分淨係可以搏Lingu 加上如果ou真係收嘅話我基本上會去返讀恒管 btw想問下恒管vs ou點睇

巴打係咪miss左 唔該晒巴打

我既分數主科4444 econ 5 bio 5 chem 4

我既jupas choice，想請問一下意見
A1. UST BBA (有面試加分）
A2. UST SCIENCES
A3. CITY BBA

大家覺得穩唔穩陣？a1 a2 既機會大唔大，唔該曬🙏🏻

JS3868上年best 5 average 20.5分，你19分差1.5分，都係差得多喎。
不如你諗下你想讀/將來想做啲咩再選擇？因為我見你簡啲科都幾唔同。

睇返個數據,band b打後入到既數字都好微...我地又睇唔哂咁多choice,
所以都係主要幫大家睇下band A可以點樣排啦

我3444444 phy chem bio
中文3左 諗住拎5
我暫時咁排
A1 js1204 city computer science
(低lq 1分 但之後有interview)
A2 js1205 city electronic engineering (高median 1分）
A3未諗好因為真係無其他科啱讀而又夠分去到mean

好想讀電腦而且偏向軟件方面
Btw A1收101個人
A2收189個人

唔該巴打

中文5** 英文5 數學4 LS 5 Econ 5* Acc 5** ICT 5

A1 4254 CU GLEF OR 5331 UST ECOF
A2 5300 UST B&M
A3 4824 CU ECON

想問A1邊個入到既機會大啲？

可唔可以比個course code黎呀？

我唔係咁既意思 我個fd best5 得20分
所以佢band c開始就亂排 但佢依家又淆淆地 先上黎問下Jupas俠巴打你

A3放CU engine 得唔得

A1 JS4022 CU文管，上年LQ b5 21分，你都差2分，而且佢收生比較少，得25個位，都幾搏下。如果你真係好想讀，放A1都冇話唔得嘅，只係難啲咁解。
A2 JS2140 BU ENTP，上年睇4C+1X平均19.93分，但今年轉左睇4C+2X。如果用返上年個計法，你個分係18，而且18個位，都幾搏下。
A3 JS9001 OU Psycho，上年Median 4C+1X 17分，你比佢高1分，都叫穩陣。

見到你A1 A2 都幾搏，我就建議你搏一科就算啦，可能簡多科同佢LQ差唔多嘅
同埋我見到你簡啲科都幾唔同，會唔會想諗清楚興趣係做咩先簡呢？

另外問下，如果簡asso/已經簡左asso，你會簡咩呀？

想讀商 但又唔夠分。同埋呢我之前in 過bu bba。但係到依家到冇消息or收過email

A3改放js1202 city BSc Chemistry 得唔得
佢median weighted 35 我都係一樣跟佢35分
但淨收50人
我咁樣穩唔穩A3

咁A1 js4401
A27200
A37216 定js5412 ust (好似同LQ一樣
仲有好冇放js1210 cityu新科 似乎競爭細少少

急
Ust science/bba如果dse前冇擺band a所以冇得in
而家擺返
會唔會幾高分都入唔到？

A1你meet LQ既, 可以一試,算係冒險既
A2上年同今年收分改左計法同weighting, 所以不能作準, 但計返你都大約meet LQ既, 都算係冒險既
A3都係唔過mean喎, 而且你個5無食weighting, 有小小輸蝕呀, 嚴格上黎都有小小冒險呀
overall你既興趣都睇得出係偏向文科?
小小建議: 可以睇清楚大學科目會讀d咩, 3科入面可以揀2科比較想讀既, 然後A3放一個過上年mean既科保底

5 3 3 4 4 4 chem bio
a1 JS7606 ling u 文化研究
a2 JS7802 ling u哲學
a3 JS8600 edu u 語文研究
咁樣穩唔穩 但求有u讀 謝謝

唔該巴打 咁如果將js4202 cu ibba放a1有冇得搏下 或者有冇更好建議

興趣黎講，我最想讀既係soc sci，其次既就係語文

我自己就想入8大既，不過8大都好似冇咩科我係讀到 巴打有冇啲咩建議

Asso果到就報左soc sci(psycho),佢都收左我，我而家就係1516緊應該ou定asso

pushh

會唔會俾埋個JUPAS code黎睇下呀

有無讀cu engine 嘅人
知唔知第二年揀computer science 嘅人多唔多
要讀到幾多先揀到

A1今年改左計法, 你依家30分, 計返大約低過上年LQ, 會係冒險既
A2你都係30分, 上年LQ31, 咁同A1一樣都係冒險既
A3 JS8416 MEAN係21, 都係低一分, 而且你4都無咩優勢呀...
咁睇A123都好搏呀..
JS2650你會meet到LQ呀, 可以放上band A保一保呀
其他都係LQ唔meet喎...
會唔會考慮其他科呀

Sorry 巴打
A1 JS8325
A2JSSV09
A3 JSSU95

push

3 3 6 4 6 3 Econ Chem
a1 js4428 Cu financial technology
a2 js1000 Cityu BBA Computational finance
a3 js1006 Cityu BBA Management science

b1 js1003 Cityu BBA EnF
b2 js 2120 Bu BBA

求意見

4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2
A1: JS5200 ust engine
A2: JS4401 cu engine
A3 JS1204 city CS
入Band A機會大唔大

343344 bio Chem

Asso係咪唯一選擇了？

你22,
A1 LQ23, 雖然你bio食weighting,但係英數都唔係特別高, 可以放但算係非常搏既
A2 JS4601英數理會x2, 同6901一樣你都唔係特別高, 但CU LQ係22, 搏但可以接受既
A3 算穩喇 median24 LQ23.5 而你24
建議:見你興趣都係理科, 如果想保守D可以考慮埋其他院校既理科, 然後A1 A2 2揀1呀

想問如果A1啱啱meet lower quartile但放榜前冇放band a所以冇interview 我係咪都凍過水

enf 放A3好D WOR

但係前途同錢途 ms 個 bussiness analysis 好似比finance 有用

4344 443 (chem 4 中史4 phy 3)
A1 Js1004 cityu IS
A2 Js1201 City ENGINE
A3 Js1209 cityu 系統管理工程

B1 Js1051 City 環境工程

想問咁樣穩唔穩,定太搏
急求指教

上個post問過一次
434452 HIST ICT
A1 JS 2610
A2 JS7300
A3 JS7709

想問下咁穩定？
如果我收JS 7300下放到B4
A2放JS 7606
會唔會太搏？

其實如果本身你都唔想入OU, 咁LU都值得一搏既..
同埋恆管OU各有不同既科, 你想問既係邊一科?

都係既
咁既話A3 接實你
A2 其實都唔大機會

435(5*)45*4
M1 HIST ICT
咁樣穩唔穩

英文啊 恒管英文同ou英文根本就係朱古力味嘅屎同屎味嘅朱古力

唔請食飯就入唔到A1

我怕management science 唔夠穩陣
定放棄cfin 改做City EnF A3?

A2 睇4+2
上年LQ都成26
仲要係新科
今年應該會再高少少

點睇1006？

我覺得C.FIN放A1 會好D
A2 放city ms
A3 放CITY ENF

唔好意思巴打 我band A 又想改

A1 js1204 city computer science
(低lq 1分 但之後有interview)
A2 js4401 CU engine （lq beat five20 但計埋weighting 係29.5 而我計完係27）
A3 js1205 city electronic engineering (高median 1分）
咁排得唔得 我真係好想讀CS 如果有得直入就想入city
無都想入 cu engine second year再讀Cs
所以咁排
想問cu engine 會唔會太冒險

咁我放棄cfin 博下fin tech 因為math econ 有特別weighting 而且有interview bonus
a1 Cu fin tech
a2 City ms
a3 City EnF
Ching有冇其他意見?

你朋友(以下稱你)B5 20啦
JS3871係...?
JS3375 上年mean20.3, 雖然唔過但係數學, chem都食weighting, 可以放a1搏一搏既
JS1051 好穩喎, 你weighted score 39.5, 上年median39, 可以放a3穩穩陣陣呀 記得留意課程岩唔岩讀呀

其實會
你放POLY COMPUTING好過

有冇考慮過CITY會計?
見你A2 A3 都擺CITY

會計完全冇興趣
因為冇得選UST 先要放咁多CITYU

正常既
英文3左
不過CITY BBA 都唔差既
咁既話你咁擺已經OK了

34644(bio)5(chem) best 5 23

想入Nursing 睇過hku同poly
Band A 會放JS6468 hku nursing 同JS1203 city生物醫學 仲有無咩類似既科 因為淨係想讀nursing
諗緊搏唔搏埋poly nursing 好
同埋自知毒撚 驚衰面試
點算好 唔該巴打

5 3 3 4 4 4 chem bio
想入社科
a1 JS2650 bu 中研
a2 JS7606 ling u 文研
a3 JS8600 edu u 語文研究
咁樣穩唔穩 謝謝

3 4 5 4 4 4(Geog Hist)
A1 js2610 HKBU BA/BSocSc
A2 js1108 CityU PPP
A3 js3545 PolyU Soc Policy Adm
B4 js4006
B5 js4022
B6 js1101

輕微改左下，想問下咁樣得唔得

再push下

pish
定係a1放lingu js7200 a3放js7216

得
博得過

OK呀咁排
A2 應該都接實左你

係JS3571 打錯左

拿你B5 19分啦
A1 得英文x2, 你英文3左..weight完25, 佢上年LQ28 bor..會唔會太搏呢
A2 JS4401數學同phys都會有weighting呀,但你得ICT5, 而且上年LQ20, 都會係比較冒險既
A3 JS1205你weight完36, 上年median都36呀 都算穩陣, 可以放A2
另外A3可以考慮擺D更加穩陣既科
JS2101就差得有D遠..都唔建議放
JS1091係對你黎講好保險既ASSO啦, 雖然你19分既選擇唔多, 可以諗清楚想唔想讀, 睇清楚個課程, 如果無問題其實可以放BAND B都可以呀, 因為睇返個數據其實每年派俾band B既人數都唔少呀

大力PUSH

全4擺咩好⋯
有無咩degree入到

443444 bio chem
A1 JS1106 city commu
A2 JS8105 Edu Chinese
A3 JS7100 Lingu BA

主要想問A1
上年呢科Eng x2 計4c2x
今年冇哂weighting 計Best five
上年前年啲statistics參考價值細咗好多
但認真問仲搏唔搏得過
同埋想問A2A3算穩?

唔該巴打

i think js1004 2017 already 4c2x, u check check

科大有計算機可以自己計埋分, 有D複雜咁唔逐一講分喇
A1 低LQ1分低median2分,你面試加分應該會有講埋加幾多分既, 咁你無提到就無得比較喇, 但係你可以自己計返既, meet到LQ可以放A1搏下, meet median就都幾穩陣
A2穩呀,掂到median
A3唔知你想問邊科BBA, 但係JS1004,1005,1006,1007都過median,好穩陣呀

nothing la

444444，best 5 20，Chi.History+Geography
之前都問過，最後問下咁樣算唔算太進取
A1 1103
A2 1006
A3 2650
B4 8416
B5 2180
B6 7100

a1當然可以拎黎搏啦, 但係interview就唔好預會加好多分喇, 因為一般工程科既interview都好少話會加分..
會唔會考慮下JS2510呀?LQ20, 你係meet到既, bu science都有computer science揀架
驚A2入唔到不妨加多小小保障呀

PUSH

師兄唔該晒

好似有啲進取，你a3都係貼住mean低少少

A1 6963太搏喇..雖然英文3唔會唔收, 但係佢LQ23你20, 理科無特別特出就好輸蝕
3208無咁搏, 但一樣唔過mean, weighting輸蝕 兩者一樣唔大機會..但係poly係睇b5而ku係一定要睇英文既
A2/A3 mean一科21.4,一科21.7, 都唔係睇重你科中文, 所以都係好輸蝕, 兩科都差唔多唔建議拎黎做A3

其實你B5 21可以入大學呀 A3諗唔諗住放其他科保險小小既?

咁如果唔要A1，然後全部上一格又如何？

4254你過upper quartile, 5331你過埋median呀
兩者其實都好穩會入到呀, 你要考慮下其他因素去決定呀, 睇下課程內容再排下
A2A3相信你自己都知好穩陣, for你其實最主要要諗既到底係你想要啲咩內容

你朋友係submit左allocated time slot拿?
又唔可以否定band c d e既用途, 但係普遍degree都係收1-2個 band cde,
反而HD同asso會收得多啲band cde,
如果未交最後就快D執返靚佢搏一搏啦

submit咗啦 唔知佢搞成點 應該放咗4個HD/ASSO係最後

情場一碌啫 • 1d
532553 va econ
A1 JS4022 CU文化管理
A2 JS2020 BU文學士
A3 JS7101 LingU中文

本身想cu通識 但睇真啲競爭都ok大
轉文化管理會唔會大機會啲

其實你有三個5，專做d食中文同通識weighting 既科會唔會好d?

問多最後一次了
3364econ5phy4
A1 cu econ js4824
A2 city enf js1003
A3bu econ js2130 /poly bba js3131
諗左成日頭都痛 希望可以比下意見我 最好詳細啲
唔該哂ching

B1ust science 5100
B2cu engine
B3冇諗

A1 HKU Social Science 6717
A2 CU Sociology 4886
A3 CU History 4056

知道A3都好搏 但冇人屌得醒我
見上年好多24都穏入Hist 加上冇interview
但排A3 會唔會有影響？

另外CU Soci有英通x1.5 其實個LQ24係咪唔準？
自己英得3通得5會唔會蝕底好多？

麻煩曬Jupas俠 半夜三間仲喺度覆

444444，best 5 20，Chi.History+Geography
之前都問過，最後問下咁樣算唔算太進取
A1 1006
A2 2650
A3 8416
B1 2180
B2 7100

COMBINED CERT
7337 43 Geog C hist

A1 4018 CU CHINESE LANG
A2 6054 HKU BA
A3 4355 CU LS

Or

A1 4331 CU ED CHINESE
A2 6080 HKU ED CHINESE
A3 4355 CU LS

好徬徨，求Jupas俠指教以上兩個方案邊個好啲？
又或者有冇其他建議

A1 6717 LQ25 都可以搏既..但就真係幾危喇, 雖然收人多,英文3都會收, 都要有小小心理準備
A2同A3你揀一個會好啲呀! A2都危呀, 因為CU Socio有weighting, 你有啲蝕底, 個24分有小小水分
A3就..你都知啦,岩岩好meet LQ,我地都係建議A3放過median既...

你幾時要final submit呀? 唔急既話不如訓醒諗清楚再作決定呀, retake都係一年既時間, 好好諗清楚呀!

433554 (Chi his/History)
A1 Cu 通識教育
A2 城大政政
A3 理大政政
會唔會太搏？

Ching
我想問 我嘅成績係 4 4 4 4 6 6 Econ Geo
Band A
A1 HKU ENF JS6767
A2 HKU Social science JS6717
A3 HKU BA JS 6054

Aim係怒入hku
咁樣排Band A 如何？
A3 接唔接得住 會唔會好Risky?

A2 改 BU BBA (js2120) 會唔會好啲

4444(econ)4(account)
A1 city architecture and civil eng
A2 poly property management
A3 environmental engineering
穩唔穩
淨係希望碌入poly/ city就夠

唔撚好揀城大政政
悔終生

534444 phy Chem
a1 3208 poly construction
a2 3313 poly engine bd
a3 1201 city architecture and civil

真係好想入poly
唔該晒巴打 辛苦了

#474 PUSH

今日3點一推

5*3343(bafs)2(econ)
A1 Js2020 bu文學士
A2 Js7101 ling u中文文學士
A3 ling u bba
請問咁樣穩唔穩

3 4 3 3 4 4 bio chem

A1 HKBU Social Sciences JS2610
A2 CityU Social Sciences JS1101
A3 HKBU Science JS2510

搏唔搏到

再push 就快到改choice限期 希望巴打幫手睇睇

你有心理準備會無offer
3科都差好多

3435 334 combine science phy econ
a1 bu science
a2 js7200

bu 佢最低四位數 接近21，但你4c1x 得19

2科lu 都差遠 連lq都達唔到
唔穩呀巴打

推推推

你city engine都幾穩啦
睇best 5/4+2個分

我想知is會唔會太搏，唔該哂
真係好淆

係呀 其實預冇 但都想知點搏最好姐

再搵下有咩科係差個lq 1分左右 例如 lu 7216

4 5 4 5 5 5 Econ Chem
A1 JS4848 CU 政政
A2 JS4343 CU 英文研究+英文教育
A3 JS4601 CU Sci

因為lingu 4+1.... 我4+1最低

求建議 政政搏唔搏得過

335*(5*)3 44 econ cs(phy+chem)
a1放poly civil搏唔搏得過
見佢計分best5 係core best2+ elective best3
一堆3真係弱點

其實直接入ASSO 係咪唯一選擇

其實係
入到A1其實機會好細
不過你有其他心水？

尋晚覆過，不過唔個個回覆去左邊

我最有興趣既係社科，其次就係語文

但8大既選擇好似冇乜，我自己又唔太想讀ou，巴打有冇啲咩建議比我？

另外asso我暫時揀左hkcc既soc sci(psycho)，佢都收左我,一陣諗住去報埋cccu

js 3478 放a1 博都難，佢收29・3，你得27，差太多，學額又唔係多，無論哂左個a1
a2 3650 佢26。9，你27，其實ok既
a3 3648 佢27。9，你31，穩到爆

你asso 想walk in 定係 經jupas報？
如果你jupas 有心水想讀既asso hd，而個分數又夠既
可以放a3 b1既
a1a2 真係可以再試下博d 差少少分

A1 JS4355 係計best 5
冇上年既數據可以比較, 但位得19個
太搏啦

A2 JS1108 英文x2 + 數學x1.5
計完你有28.5, 城大LQ要有31
位有41個

A3 js3545 4C+2X
要25, 位得20

會唔會考慮將A2/A3其一放a1會唔會好少少呢?

再push

巴打你問左好多次 我地都答左你好多次

讀科大通常會讀到人都shock q 埋，係正常o既

sor 其實主要想問A3 個分計完weighting 28 但median=lq=28 擺A3會唔會入唔到 因為問其他人都話會入到A3

但我check 過
poly civil （3739）係計best 5 wo 唔係中英3x

驚咪放上a2

如果我唔要IS , 轉做
A1 Js1201 Cityu civil engine
A2 Js1209 Cityu 系統管理工程
A3 Js1051 環境工程

B1 Js3571 Polyu 物流企業工程
B2 Js3703 Polyu EIE
B3 Js3557 Polyu 產品工業工程

會唔會穩D?
同埋Band A all city, Band B all poly 係咪唔多好

我相信好大機會既，學額都有成101個

因為我Asso walk in 報既, 所以而家想搏到最盡, 冇offer就ASSO, 本身自己接受咗ASSO

唔捨得放asso 係band A，應該會放返ＬＵ７２１６，多謝你個建議。

真係去到band b既話
得b1係叫做有d用
band a都入唔到其實都幾大鑊
你civil 有冇計過weighted score係幾多

我weighted score 係28 佢上年LQ係29

既然已經walk in左asso
咁jupas 當然博盡 希望你成功入到大學

放a1博下冇壞
起碼叫大機會過你放im上a1先

邊到睇js2140 4c+2 我見bu個網係4c+1

唔該哂ching

係呀因為得１８分都冇咩怕了
仲有冇咩科ＬＱ １９睇咗成晚都冇咩

thanks 巴打

A1 JS4018 計best5, 中文比例重
但冇上年既數據
你有絕對既優勢

A2 JS6054 best 5 LQ23
你有24, 位有好多, 成377, 絕對有機

A3 JS4355 計best 5 LQ21
位得10個, 呢個放係A3好risky

至於第2個choice

A1 JS4331 best 5 LQ24
位得22

A2 JS6080 best 5 LQ23
中文通識比例重, 你個分好靚
位有26個, 如果你想讀呢科, 排上A1都可以既

A3 同第1個choice 一樣, 好risky

睇返你既選擇都幾散, 你對邊類program係有興趣架?

interview冇咩用 你冇interview佢就睇你slp

a1: js6767 4C+2X LQ28
呢科同Acc&Fin 同BFin(AMPB) 共享學位, 共有305
中文英文比重最高
應該都有D機既

a2 js6717 best 5 LQ25
名有成193

a3 js6054 best 5 LQ23 當中有包埋英文
名額377, 唔會好risky

a2 & a3 大機架都, 整體都排得幾好
加油啊

a1 真係有個風險係到，你best 5得20，其實都係邊緣，佢4c2x都已經去到29 lq， 即使佢英文x2，但計返既話 我估計你都仲差2－3分左右 學額又唔多，唔值得博，除非你真係好想讀又無咩科想博，如果唔係 我就唔會浪費a1去博呢個咁多問號同風險既科

a2 佢收21，你20，學額64，放a2都ok既
a3 你meet到佢最低lq，但學額得32， 我覺得以a3黎講 唔算叫穩

sor想問多一下 band B1 通常係跟咩分數擺好

jupasman

3435 334 combine science phy econ

a1 bu science
a2 js 7200
a3 js7216

js2120相對個機會大好多
4C+2X
英文有得x1.5
BU上年平均收生21.25
你有26分
絕對可以

Retake但成績冇升過
436(4)3 653bafs econ chem (Best5 25)
暫時只諗到A1
如果A1放JS4202 CU IBBA
穩唔穩？
英文斷腳 三大bba得番4202揀

每個人取態唔同
有人放asso hd 打底
有人會放d 差少少lq 博有位入到去

介唔介意俾埋另一科既分? 差一科可以完全唔同計法

a2 a3 can try js1204

sor9我睇錯 佢做example果個best5有2科core份補充
between 用佢個weighted score計 median201 LQ191
me191

Retaker 334444 CHEM BAFS

打算
A1: Ling U social science JS7300 (124 個位)
A2: Ling U BBA JS7200 (147個位)
A3:Ling U BBA risk and insurance management JS7216 (25個位)

我用過LIng U 既jupas calculator 計過weighting score 發現我差 social sci 既 LQ 1.5分
(26分同27.5分)
而Ling U BBA 既 LQ就差1分 (24分同25分)

想問敢樣放會唔會太進取, 我見social science 既位都幾多 想搏下
thx!

而家update一下
a1 3313
a2 3753
a3 1201 點睇

a3 差1分 但學額得25 ，唔應該放係到，寧願你放a1博
a2a3 再博下

但其實好大機會no offer 無一科係達lq

多謝巴打 如果A3係JS6119既話又點睇 UQ26 Median24

a1 js3208 best 5 23.7
學額有55
英數同科學比例重
都有D機既

a2 js3313 best 5 21.6
你best 5 差少少就到, 學額有69, 比起js3208個機會又大左

a3 js1201 4C+2X
英x2 + 數x1.5, LQ31
差2分到, 名有79, 有風險架都

要睇你既興趣啦咁, 見你A1-A3都有D搏
意議你放返1-2個係穩入既
到時入唔到就好可惜

推
我都係今日3點

可以 你27，加上你英數都拎5 ，都有優勢
放心啦 除左你a1 博唔過之外，其他都好大機會了 呢個時侯你考慮你最想讀咩科 然後放上a2

3464465 chem ict phy
a1 poly surveying (js3789)
a2 cu fintech (js4428)
a3 hku engine (js6963)
b1 ust engine (js5200)
b2 hku science (js6901)
b3 poly engine (js3313)
咁排係咪夠穩陣
另外band c以下係咪都唔太需要理

穩入嘅意思係唔係至少要有median?

a1 佢收26。5，你25，差1。5，學額得40，其實都好博下，考慮會唔會轉下其他選擇
a2 佢上年無公佈比重，今年先有，所以好難預計，但你d優勢科都幾高分，有呢個優勢，但學額相對較少，得30
a3 應該最穩 佢中位數26 你25 加上有成4百幾個位

相信你a3都已經有offer，呢家真係要考慮a1a2博d咩

JUPAS大俠幫手諗諗一個問題
我5**544554，中英數通PHY CHEM BIO，Combine cert
A1 諗緊擺乜
A2 POLY 視光
A3 POLY NURSING

好想入三寶，但個分
原本諗住搏RD，點知計出黎admission係三科最低
因為食唔正我language科個weighting
咁我就諗緊，A1 擺OT入去搏interview試下，巴打覺得值唔值得試下

BTW有無巴絲預測下今年整體會收高定收低

a1 js1004 4c+2x LQ21
位有成99, 你又高過LQ
都ok ga

a2 js1201 4c+2x LQ31
英x2, 數x1.5
差3分就太搏啦

a3 js1209 4c+2x LQ30.5
英x2, 數x1.5, CHEMx1.5, PHYx1.5
你有好多科都有weighting
你報chem + phy 就岩岩到LQ=30.5
位有55,

b1 js1051 4c+2x LQ38.5
英x2, 數x2.5, CHEMx2.5, PHYx2.5
你報chem + phy有41.5, 名有109
呢科好大機, 要唔要考慮下放係band A
D weighting 幫得大

基本上 你a3都入梗，你30 佢先27。9，仲要有成173個位

所以a1a2 可以進取點。
其實年年dse都差唔多，唔會有太大分別

唔該哂先
但如果我調做咁樣擺可唔可行
因為見city今年改左新計分方法
A2同佢上年LQ個Sample一樣分

A1 JS1003 City EF
A2 JS1005 City MGMT (定擺返JS7300算)
A3 JS7200 LingU BBA

a1 佢26，你先24，差成2分，位得70，機會唔大
其實你best 5有21，poly 都有好多科可以博架，你再睇下先
除非你真係好想做護士，對其他無興趣

唔該先，但我想問Js 1004 2017 個LQ唔係計4C+1X 咩
Js 1201 個LQ 唔係29咩
好多唔同嘅數據,我好亂
BTW
如果我唔要IS , 轉做
A1 Js1201 Cityu engine
A2 Js1209 Cityu 系統管理工程
A3 Js1051 環境工程

B1 Js3571 Polyu 物流企業工程
B2 Js3703 Polyu EIE
B3 Js3557 Polyu 產品工業工程

定係將engine 換番IS好

Sorry打漏一個 44444(econ)4 (acct)

OK咁我就搏一搏嗰少少浮動
視光嗰度我用uscorecal睇過，我啱啱過左LQ，咁算唔算穩
OT嘅話我計哂所有野admission score低過LQ5分(大約係DSE分嘅半分 )

瞓醒咗了 等陣4點就deadline
如果A1放6717係咪一定穩過4801 CU Sosci? LQ26 但median都係26 不過得88個位

依家諗住A2 CU History 4056
A3 擺個新嘅6080 HKU 中文教育
LQ23 Median24 UQ25
雖然收得廿幾個位 但我個分meet到中位數
同埋可以靠interview
會唔會都過份樂觀？

加上好少人爭中文教育

A1 no hope可以一試
如果轉左做bio lv3 就應該入到

3點 急急PUSH

uscorecal 我個人認為唔太準 有少少亂黎 我都係穩陣 睇返大眾數據
ot 上年32。8，你30 其實都差遠 但你想博既 你可以試既 始終有100個位 但機會我覺得不大

視光佢收26。9，你26，差0。9 40個位 都可以一試
都係個句 你a3太穩了 拎30 護士27。9 ，所以a1a2 唔太離譜既話 都可以試試

明白，拜謝
誓要跟神明賭一鋪

另外Band B係咪要排比A3穩陣？仲要睇下過往個科多唔多收bandA外學生嘅數字？

麻煩俠兄

比a3更穩陣 點解唔放a3？

js1004 唔係4+1咩

a1 4c+1x
機會都大既
上年平均分係21.28, 你有24
學位有成109

a2 4c+2x
英文同數都有weighting
你個分離LQ差0.5分 (LQ31)
位都有79
都有機既

a3 4c+2x
個分離LQ差1分 (LQ25)
位得20, 好搏, A3都係放返穩既科比較好

至於band B, 所有program既LQ你個分都差1-2分
而且平均學位得20個
要重新排過架啦

排好左Band A先再整Band B

4c2x
上年先係4c1x 今年改左

咁如果我434443 商。phy 有冇機js1004

因為自己完全唔想入

好啦 唔該曬

嚟啦嚟啦~~~~
a1 = js2510?
4c+1x, LQ: 20.23
位201

a2 7200
4c+1x, LQ:19.93
位147

你best 5 有19
a1 同 a2 都差少少
但勝在多學額
都可以試下
咁你既a3 呢?

a3 7216?

急急PUSH

jupasman A1 A2 great choices?

食飯先 一陣覆

332551（中史，bafs）
有冇機會博下ugc 乜科都得

但a1今年計best five
唔係應該睇返之前啲statistics嘅best5咩
另外如果A2轉 JS8600呢
A3 mideam好似係20.21 係咪都唔得
thanks

4433444 chem bio econ
A1 CU文化管理
A2 POLY ITC
A3 UST QSA
咁樣得唔得

Retaker 上年3344經濟5物理4
今年數學升2分
Combine cert 336454
A1 cu econ js4824
A2city enf js1003
A3poly bba BD js3131

B1 city accounting js1002
B2ust science js5100
B3cu engine js4401

今日5點dead plz

544546 econ geog
A1: HKU Ss JS6717
A2: HKU ba JS6054
A3: CU econ JS4824
今日dead, 我想問下穩唔穩 唔該

多謝解答

A1 4018 CU CHINESE LANG
有上年數據喎，LQ係25分，我combined cert仲要得24分，係咪真係有絕對優勢

A3 4355 CU LS雖然得10個位，但佢HQ都係23分，我有24分，就算位小，其實真係咁risky

小弟希望讀中文或教育學科，首選中大

另問
JS2020 BUBA
JS8105教大中文
JS7101嶺大中文
以小弟嘅分，上面呢啲多位嘅放band B係咪正確策略

入asso/hd/ SSSDP再入返大學都係出路嚟
讀完2年再接返year 3
用既時間同其他人係冇分別
都係4年
睇下你點睇
係咪一定要直入大學定係行下其他出路再入學都得呢?

小弟今日四點DEADLINE，求援手

唔好咁問我地喇 起碼都比個排位我地睇
我地無時間搵邊d科岩你

js4226同js3296？

俠兄 我3點dead

係啊, 至少都要掂到入學要求既LQ
高過就梗係最好啦
咁樣可以增加入到既機會
加上你選擇既program既位唔算好多

js1201？
佢要求要有組合科學或者物理個d科喎
你都無

請問咁排穩唔穩
3353 452(bafs 4 ict 5 m1 2)
A1 js3868 Poly Broad Discipline of Computing
A2 js1209 City System Engineering and Management
A3 js1205 City Department of Electronic Engineering
weighted:
Js3868:191分
Js1209:31分
Js1205:36分

Hello 其實我之前問過
554557 Econ Geog

Plan A:
A1 HKU Urban Studies
A2 CUHK LLB
A3 HKU Social Science

Plan B:
A1 HKU Urban Studies
A2 HKU soc sci
A3 HKU enf

想問博plan A好定穩守plan B 好？

a1 上年best 5 23，你22，學位70個，我覺得放a1可以
a2 你31，佢上年中位數31，位又多 我覺得a2 係ok呀
a3 佢收22 你都22 位74， 都可以

睇你本身想讀city 定poly
如果想讀既科 就放a2 city 放a3 再會穩陣

coming!!!!!!!

a1 LQ:20.23, 你差dd, 學位201, 都OK 既

a2 都穩入既, 學位夠多, 有147, LQ你差0.93

a3 唔得啊, 得25個位, LQ都未達標, 唔意議放係度, 無謂浪費左位, a3 要放穩入既科

sor 係隔離post睇到 想問jupas係咪跟分排 例如我20分排band E 另外一個人19分排band A1 都係咪會收左我先

191分？

Thank you ching

Weighted score黎
Poly啲比重乘到好大
下面兩個都係weighted score黎

再push 5點前要交

而家改左LU JS7300 放A1,我見佢收125個,會唔會有機?

A2同A3未諗好 ,不過都係博架啦,冇offer就asso

求jupasman 解答

當然唔係咁睇
簡單d講，電腦會睇band a 最高既分可以排落去，夠分就放 之後band b band c咁去
如果個年係收20分最低lq ， 另一個人隨時a1 19分就入左
總之band a 呢科full左 就無，除非有人唔接受offer 咁就會輪到band b咁去
你放band e 其實等於放棄offer

Push 今日4點

你邊到搵poly 比重分

應該呢個

就夠鐘，麻煩大俠幫手

3868 u meet lq

上網查佢話
最高比重x10
Core x7
其他無比重嘅elective x5
如果無嘅當我無講過
可能我搵到嘅係前幾年嘅計法黎

呢個啊
btw meet LQ都搏得過丫
我個情況一樣

我知道了
咁樣乘法好麻煩 同埋無咩比較意思
直接拎佢上年既收生成績睇仲好
你個分best 5 20 已經達到佢上年lq ，放a1 92個位 其實都可以了

你重新問多次
之前太長 我開始睇唔明
你完整再問下你想問咩

好擔心巴打你
你點呀

js1004 城大今年轉左做4c+2x
js1201個LQ係29, 唔好意思啊

js1201 真係唔意議放A1
LQ差3分, 太進取啦
IS你有機會的, 可以唔放a1, 但band A應該要有佢既

A2有D搏喎, 得55個位, 你LQ差0.5

A3 好穩

band b 既best 5 你都唔達標, 而且位得好少

4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2
A1: JS5200 ust engine
A2: JS4401 cu engine
A3: JS1204 city CS

B1: JS1051 Energy and Environment 我40 > Median 39 > LQ 38.5
B2: JS1205 Department of Electronic Engineering 我40 > Median 36 > LQ 35.5
今次只係想問Band B 假切如果入唔到Band A 想問咁樣擺入B1機會係點 唔太清楚Band B玩法 個人prefer JS1051>JS1205 但唔想入唔到Band A又無offer 問埋最後一次就交

輕輕一推 佢今日deadline

COMBINED CERT
7337 43 Geog C hist

A1 4018 CU CHINESE LANG
A2 6054 HKU BA
A3 4355 CU LS

A1上年數據LQ係25分，我combined cert仲要得24分，係咪真係有絕對優勢

A3 4355 CU LS雖然得10個位，但佢HQ都係23分，我有24分，就算位小，其實係咪真係咁risky

小弟希望讀中文或教育學科，首選中大

唔該巴打
你都加油啊！

A1 glef a2 ecof都得啦

姐係我A1個choice排得ok?
咁A2A3呢
同埋我驚萬一入唔到ugc的話就入OU
咁OU 應該排係band幾？

434443商 phy
js1004
js2120
js1003
係咪冇機會。已經預備asso

靠個weighted score救機
3739 個mean 16:25.1 17:24.7
me得23

冇時間了

ok 呀
a1 你到左佢lq 而且佢有255個位 機會都大呀

push 5點deadline

麻煩哂先 之前問過嘅
但如果我調做咁樣擺可唔可行
因為見city今年改左新計分方法
JS1004/1005都同佢上年LQ個Sample一樣分

A1 JS1003 City EF
A2 JS1005 City MGMT (定擺返JS7300算)
A3 JS7200 LingU BBA
B1 JS2150 BU BBA
B2 JS7216

6點就截 求幫手

a1 佢lq 25，你24，但你中文5＊＊，好有絕對優勢，因為佢寫明中文計好重比重（雖然唔知佢幾重，但85個分 差一分lq，放a1 我覺得可以
a2 佢23 你24，同埋377個位
a3 佢lq 係21，你24分 其實都ok ga！ 但得10個位，睇你take唔take呢個風險

補充一下
睇你a2a3 想讀邊個
如果你想讀通識， 可以通識a2 hku a3
又或者你好想超穩陣 就照舊

感激

Retake (LS 4->5*)
5*525*44 ChiLit Geography
A1: JS6468 hku bnurs
A2: JS6054 hku ba

想問下A1搏唔搏得過

計計下…發現左樣野
你究竟係chem 中史 phy 定係 商 phy？

sorry 係商同phy

商係咪bafs？

3353 45*4(M1,Bio,ICT)

A1 JS4401 CUHK Engine
A2 JS3868 PolyU Computing
A3 JS5200 UST Engine

B4 JS1204 CityU CompSci
B5 JS2510 BU Science
B6 JS3519 PolyU IMT

已報hkcc asso

系。management

再再push,就夠鐘了

for 九神

a1 1004，你得22分，佢上年計4c1x 已經講緊去到21分lq，何況今年轉4c2x，基本上你唔夠分入，機會唔大…
a2 佢lq 係26。5，你得22 差太遠
a3 反而最有機會都係1003， 佢lq 30 你28，差2分，但有160
寧願你將佢放a1

有冇識嘅巴打分析下1003同1006分別讀乜同邊個好

唔好引用前面 重新問多次 好亂

a1 佢LQ30, 你29, 但勝在有160個位
可以既

a2 JS1005 LQ差太多, 唔得啦已經
JS7300 反而有得諗, 你LQ差0.06, 位有124

A3, JS7200 穩架, 你個分高過LQ, 學位又多

JS2150 都有機架其實
雖然位唔多, 你個分計埋英文(x 1.5) weighting 好高分, 有25.5
佢上年20.17就收, 穩架!
呢個要唔要考慮放上去A2/A3?

JS 7216 4c+1x=19.32
你都20, 有25個位, 都有啲機

希望幫到你

335344(econ hist)
A1 LU JS7300 SOC SCI
A2 LU JS7200 BBA
A3 EDU JS8381 HIST

諗住博盡，冇offer就asso

仲有50分鐘，求jupas俠解答

5點deadline 想最後問一下 push

LU 計4C+1X
a1 JS7300要20.06, 你差1.06, 位有124, 有機既

A2 JS7200要19.93, 位又多, 穩架都

A3 JS 8381 唔得啦... best 5唔到, 位又少

要博到盡啊!! 得既!!!!!!

就咁睇，你 Best 5 25, 4C+2X 27

A1 HKU nursing 上年 Best 5 UQ 25
A2 HKU BA Best 5 UQ 25

你兩科都Meet UQ 你話穩唔穩

不過雖然分數係夠，但係Nursing 喺之後會有interview，所以都要有所準備

上面唔洗睇，我睇錯野
我再幫你睇

a1 7300，差1。5分，124個位，放a1 唯有博下 但機會不大
a2 7200 差0。5分， 147分，放a2 可以博下 機會一半一半
a3 你19 佢收 20，雖然你有讀歷史 但得4 唔算優勢，位又得31個，其實唔穩 放a3 唔可取

A3改BU JS2020 BA 會唔會好啲?

基本上玩法係大學學系會收到張List, 上面有寫明你放咗嗰科喺邊個Band，然後再會根據 DSE成績 + 面試 + SLP 等等揀人。而往年數據黎講，大部份院校收啲9成人都係放Band A

A1 A2 A3 到 B1嘅玩法就係，如果A1學系收咗你，就會直接入，A2- E20 都再冇意義
A1唔收，掉落A2, A2唔收，掉落A3 如此類推

你想Band B收就一定要比較高分，最好過UQ

2020 lq 收成26。5 你得22 點會好

巴打係咪跳咗我

交左 希望入到band A thanks巴打

已經諗唔到A3擺咩好 如果A1A2兩個choice調轉排，會唔會穩陣啲？

A3我都真係求其搵科擺入去算啦

3 3 4 4 5 4 bio chist
A1諗緊JS4006 JS5100 Js4061 5100有in過但淨係話有放A有bonus

A2諗緊js3002 Js3923

A3諗緊 js2605 js1103 JSST03
會唔會太博 如果會有咩推薦

就咁睇分好合理，應該無照題

唔該 Jupas俠

錯字，應該無問題

唔該哂jupas俠

a1 你有32。75，對比上年lq 28分為多，因為我見佢上年比重同今年一比重一樣，我估佢上年lq 28 係計左比重，如果係咁既話，機會好穩。
a2 4343，你24 佢lq又係24，加上你英文有5 有好優勢 好大機會 唯一風險係佢收得19人1
a3 穩

唔洗既，a1a2性質一樣
反而a3 你真係再搵下有咩科你係ok 唔好求其
可以博就博

Deadline左lu
Anyway 多謝你地

呀…你最後a3放左咩？

5443 5chem 4bio (retaker quit過CU)

A1 HKU ba JS6054
A2 CU anthropology JS4006 / CU cultural management JS 4022
A3 poly Language, Culture & Communication JS3480 / BU ba JS2020

咁排O唔OK 唔想讀理科
QUIT過CU報番CU會唔會有影響?
同埋A2同A3揀唔定 有咩建議

放左LU JS7709 hist
應該都冇行

比d信心，a1a2 其實有機會博既
祝你成功入到大學

如果無offer，你打算點

A1 JS4401 數, M1, Bio & ICT都有weighting
上年無論係best 5定 4C+2X你都高好多, 位又超多, 穩啊!!!

a2 JS3868 best 5: 20.5, 學位有92, 都有機

A3 LQ:36, 你38, 名額有655,

JS1204 LQ28, 你27, 位有130

B2同B3 你都好穩

444(4)4 56 chem Econ
best 5 23 4c+2x 27
A1:JS5300
A2:JS6793
A3:JS5100
咁放o唔ok?

冇offer就asso架啦
Hkcc都收左我

唔該晒你

想問下依家唔改jupas d 排位，以後都冇得改????

祝你好運 無得輸呀

想問吓大家點睇js5412哩科
UST Quantitative Social Analysis

祝大家都好運

大家都要好運啊

444(4)4 44 bafs phy
A1 JS3208
A2 JS1004
A3 JS1201
求救

我地義工可能會睇小左或睇錯野，希望大家見諒
但大家都要自己double check，同埋我地都係意見參考
希望大家好運

a1 best 5 差1分, 都有機入到, 有377個位

a2 JS4006機會大啲
JS4022就冇機啦

A3 JS3480都有機
JS2020就好穩

咁就要睇下你對邊科更有興趣啦, 照穩唔穩嚟睇就JS2020同JS3480

至於QUIT過CU報番CU會唔會有影響... 明面就應該冇, 但暗地就唔知啦...

每個考生都係喺7月12號至7月14號獲分派既指定時段修改選擇
如果你有appeal而成功，你8月9號可以改多次

想問下如果我依家入咗A2 但appeal成功
但之後都入唔到A1 入咗新A2
我可唔可以要返原來嘅A2?

A1 佢best 5 23.7, 你20, 要選過另一科啦 唔好浪費個位

城大今年轉左4C+2X
A2 佢21, 你24, 位有99, 大機架都

A3 ENG x2, Math x1.5
你高佢地1分, 位又多, 成109, 都OK架

A2同A3咁排都唔錯, A1 就要再選過, 一係A2轉A1都可以

但係我真係想入A1
個網信唔信得過

Retake
436(4)3 653bafs econ chem (Best5 25)
A1: JS4202 CU IBBA
A2: JS4719 CU Risk man
A3: JS4068 CU 日研

B1: JS1002 City acct
B2: JS5100 Ust 晒銀時
B3: JS1003 City E&F

唔該晒jupas俠

咁你就去搏下啦
信得過架

就咁睇 計完Weighting A1 UST BBA LQ 35, 你計完都係35，Meet 到 LQ 搏A1都好合理
A2 HKU BBA(IS) 你都係meet LQ，A2黎講相對上有一定風險
至於A3 UST Sci 基本上過median 3分，十分穩陣

CHing你呢個問題問番jupas office會穩陣D喎
但既然你鍾意個舊A2多D 咁你點解唔擺番落去做新A2呢?

433444 中國文學中史
A1 JS2020
A2 JS7204
A3 JS7802
會唔會太搏

3 3 4 4 5 4 bio chist
A1 js5100
A2 js4006
A3 js3002/js1103/jsst03
會唔會太博

A1 同A3 都好搏, 有冇其他選擇? 唔好浪費左D位啊

a2 就高LQ少少, 位得39, 都叫有D機既

retaker 33255（ 中史）

A1Js7300社會科學學士
A2Js7802哲學文學士
A3js9013語言研究與翻譯榮譽文學士

Or
a1js8416中國歷史教育榮譽學士
A2Js7300社會科學學士
A3js9013語言研究與翻譯榮譽文學士

有冇得博下

其他仲高分
入唔到就去樹仁啦
唔該jupas俠

4202上年LQ25分 你啱啱meet到 可以
4719上年LQ26分 你會唔會考慮A1同A2調轉?/放第二科A2?
4068上年UQ26分 我地一般建議A3要穩D

CHing你A2A3都可以再諗諗
同埋記得留意番邊D科對combined cert有penalty呀

Push一push

334455 （econ bafs）retaker
A1 JS1003 city ef
A2 JS3131 poly bba
A3 JS3894 poly mkt
想問下咁排得唔得

7300 你同佢LQ差3分 會好搏 有冇其他科考慮?
7802 你同佢LQ差2分 建議你呢科放上A1
9013 你過Median1分 還好

8416 差3分 而且學額少 唔太建議

Ching A1 A2可以再諗諗 就算A1 搏都好 都唔好同LQ差太多分

就咁睇你 Best 5 20, 4C1X 19, 4C2X 23

A1 UST Science, 計完Weighting後 LQ係23.5, 你係21.5，都好搏
A2 CU Anthro Best 5 LQ 22, A2 差2分真係太搏
A3 Poly Sci / City 中文 都未Meet LQ, 東華放射未meet Median

Ching 全部都太搏，好易no offer

可能要考慮 LU BBA/ 自資學位 / Asso/HD

因為我見7300個個收人收124啲同埋小人爭啲，但雖然7802 同lq差2分，但得25個位，就算係咁都係擺7802 入a1 ？

因為唔想咁快定死咗讀risk man所以放咗佢係A2
A3我又驚放city bba會保守過頭
Penalty個啲check過晒
唔該晒巴打

1003 你同LQ只係差1分 而且佢收160人 可以試下
3131 都係差1分 可以試下既
3894 差0.5分 唔夠穩陣

建議你A2喺3131同3894之中揀一科鍾意既 之後A3放科高過平均分/Median既科會較好
巴打可以考慮下其他院校

覆咗你喇巴打

都搏得過嘅，始於呢科學位比較多，同LQ差1分搏A1都好合理

你自己有冇話想讀邊科多D?
如果你想放7300 會唔會考慮9013放上A2?之後再放一科穩陣既喺A3?

Thx巴打

如果a3擺JS2120 bu bba general得唔得

9013擺a3都唔穩陣 ？我2科都想讀，當然係想揀大機會個科 但係唔知邊科易入啲

JS2120 bu bba general 英文x1.5,而且今年改左做4C+2X,又只係收52人,所以個中位數應該會比上年4C+1X既21.25分高
但巴打計4C+1X只有21分,而且英文得3,所以擺A3真係唔穩陣

JS9013 OU 語言研究與翻譯榮譽文學士/JS9011 OU 中文榮譽文學士 上年4C+1X Median收17分,巴打4C+1X都係18分,岩岩過Median,呢2科算係穩陣
另外JS9017 OU 英文及比較文學榮譽文學士 上年Median 收15分, 同埋JS9530 OU 英語教學榮譽教育學士及英語研究榮譽學士,JS9540 OU 英語研究榮譽學士 上年Median 收16分,呢3科放A3都穩陣
建議樓主:
A1 JS7802
A2 JS9013/9011
A3 JS9017/JS9530 /JS9540
睇下樓主邊科興趣大D再揀邊科

JS9013:
JS9011:
JS9017:
JS9530:
JS9540:

今年收分有冇機會跌，有人上年21分入到，會跌嘅話真係想搏下

收分有冇機會跌好難講 但如果你講到咁想讀你就擺A1啦 見到你A2A3都穩陣

另外如果巴打真係咁想入,可以考慮有興趣既polyu HD,今年相關既polyu HD:
JS3052 土木工程學高級文憑,
JS3105土地測量及地理資訊學高級文憑,
JS3038 建築科技及管理學高級文憑(工程),
JS3284 建築科技及管理學高級文憑(測量)都仲有開

升得返上去基本上都可以4年內讀完個degree,不過要有心理準備會比其他asso/HD chur

3354 544 ict phy m2

a1 city cs
a2 cu engine
a3 poly computing

呢個排位係咪ok
a3應該穩
唯一隱憂係cu engine year 2先揀科
到時唔夠人爭就

頭先臨急臨忙真係咁樣submit咗
band b仲要係亂咁排 好會驚冇offer

Submit咗就唔好諗喇~祝你直入A1

3354 544 ict phy m2

a1 city cs js1206 計4C+2X,英文同m2x2; 數學x2.5;phy x1.5 ,上年 median 41分;lq 40分,樓主得39.5,而且呢科收40人,所以呢科有d博
a2 cu engine js4401 計best5, ict phy m2都係優先科目,上年median 22分;lq 20分,樓主有21分,而且呢科收331人,所以呢科值得博
a3 poly computing js3868 計best5,ict phy m2都係優先科目,上年median 20.5分,樓主有22分,呢科放A3幾穩下
整體黎講排位OK,不過睇下巴打想入city cs定CU engine多D,再考慮其中1科放A1,a2/a3再放 poly computing,再揀返科穩陣既eg.JS2510 BU理學士,呢科都有CS讀
JS2510:

幫人問

444454(history,physics)
A1:Js1101 city soc sci 上年計4C+2x, 英文x2,median 同lq都係30分,樓主有29分,但呢科收116人,值得放A1博下
A2:js1108 city 政政 上年計4C+2x,英文x2 通識x1.5 ,median 31.5分,lq 31分, 樓主得30分,而且呢科只係收79人,放A2有D博
A3:js1102 city AIS 上年計4C+2x,英文x2 history x2,median 38,lq 37,樓主34分,但今年改左history冇weighting ,變左通識x1.5,而且只係收15人,放A3真係好博
js3545 poly政政 上年計4C+2x,一樣weighting,mean 25分,樓主25分,但呢科只係收20人,放A3都有D博

另外band b:
B4: js1103 city e&f, 上年計4C+2x, 中英文x2,通識同history x1.5,median 40.5分, lq 40分,樓主得37.5,雖然今年改左計4C+1X,通識冇左weighting,但呢科只係48人,放band B 真係好博
B5: js2650 中國研究, 上年計4C+1x, 中英文x2,median 20.65分,樓主有21分,但呢科收52人,放band B 真係好博
B6: js7300 lingu soc sci, 上年計4C+1x, 英文x2 數學通識x1.5,median 20.06分,樓主有21分,雖然今年收124人,但改計best5,,放band B 真係好博

建議樓主:
A1:Js1101 city soc sci/js1108 city 政政 /js1103 city e&f
A2:js3545 poly政政
A3:js2650 中國研究/ js7300 lingu soc sci
band B可以考慮其他LU/edu/ou既科

combine cert
433464 bafs ict
A1: JS4401 cu engine
A2: JS1204 city Computer science
A3: JS3868 poly computing

B4: JS3703 Poly EIE
B5: JS1205 City ee
B6: JS3313 Poly engine

thanks

咁樣會唔會太博？

cityu cs係JS1204喎巴打 雖然都係要博
另外BU放左係band B 不過呢個yr1要讀sci科

另外想問有邊間U係會收BAND B 上網唔見有咩資料

想問下點解js3131poly bd of business收分仲高過poly mkt/mgt 入去又要再爆gpa先簡到依啲major

4401 你到佢UQ呀 可以照擺
1204 反而呢科加成完你同佢uq差一分喎 會唔會有其他選擇?如果A2放呢科 A1冇收到你既時候反而有機會接唔住架
3868 你高過平均分 而且你ICT BAFS都食正weighting 都夠穩陣架喇

巴打係要諗諗A2個位 但大致上我覺得你咁擺都OK

唔太清楚Ching你既意思
但照我理解 理論上只要有位剩，間間U既學額都有機會喺band B派到出黎架

呢個問題好難答你喎
每個人想法都唔同架嘛

sorry,睇錯左cityu cs係js1206
JS1204 cityu cs 計4C+2X,英文x2 ,上年 median同lq都係 28分,樓主得27分,不過呢科收101人,所以呢科值得放A1博下
另外JS2510 BU理學士 因為係大科黎,yr2先再揀major,所以可能會讀多D science,巴打可以參考下呢個:

中英3 數6 通4 經5物理4
Plan a
A1 js4824 cu econ
A2 js1003 city enf
A3 js1006 city MS

Plan b就係plan a a2a3上a1a2 a3放科再穩啲

知問左好多次 聽日比錢再改 please help🙁

有得比錢再改?

Special case

jupasmam chin 3---->2 有無問題？

又係我 4434（4>5）4 Econ Acc
A1 JS3363 poly investment science
A2JS3868 poly computing
A3 JS2110 Bu accounting

B1 JS7200 Lingu bba
B2 JS7216 ling u boba rim
B3 JS7300 ling u social science

拜託幫手睇多一睇

我會諗諗，唔該巴打

5444 5* 5* geog 中史
A1 JS4331 cu中文教育
A2 JS6080 hku中文教育
A3 JS6717 hku social science

咁擺會唔會好危險 定係A3放cu sociology安全d

6544554 (econ chem bio)

A1: JS5811
A2: JS4226
A3: JS5300

JS5300 收到email話有interview bonus, 夠唔夠穩陣？

Thanks

樓主我趕 聽朝十點 唔該

A1 同LQ差1分 可以搏下
A2 加完比重你31分 到佢median 學額都多 ok
A3 學額少過1003 你都到去median 還好 但可以再穩D

祝你好運

其實係咪高過median先算穩 因為我有諗過如果我city enf 唔收我 city ms都唔會收

Sorry 唔係好明你問乜 講多少少?

City acct a3會唔會再穩啲

Ching 想問清楚少少 係econ 4升5? acct 4? combined cert?

retaker econ4升5 acct攞4

TG 覆你巴打

4331 你高過佢LQ一分 可以呀
6080 你到佢UQ 但留意番佢中文同通識比重較高 但都未尚不可
6717 呢科我就唔多建議喇 A3一般放一科接近median甚至UQ既較好 6717UQ去到28分 你放A3唔太穩陣

始終你A1A2都有少少搏 A3放一科穩陣既包底啦

A1 低LQ兩分 學額唔多 如果想讀都可以搏下既
A2 你MEET佢UQ 可以放
A3 你高佢UQ3分 而且你有interview 都已經幾穩陣

咁放問題不大呀

我第一年中文3
second year 2
會唔會無offer

344444 Bio Econ
JS1003 city e&f
JS2110 bu accounting
JS8507 edu ece hd
咁樣得唔得 要submit喇
冇retake 用返上年個分

A3黎講最穩陣係高過median甚至UQ 但當然 都要睇埋學額 比重嗰D啦

急住 可能呢一個鐘

A3最好揀一科你高過佢median一分或以上嘅

絲打可以考慮下sssdp/asso/hd課程
有無邊科你特別有興趣? 我再幫你睇睇

JS1002 加完比重你過佢中位數 而且學額多 可以諗諗 但你都要諗下自己既興趣 如果唔係入到去都會讀得辛苦/唔開心架 但相對黎講呢科都叫做穩陣

打去hotline la

443544 bio va

A1 JS3480
A2 JS1042
A3 JS3492

B1 JS1007
B2 JS3894

Thanks

4453543
M1 chem phy
有冇可能cu econ

A3放js3131 poly bd of bba 定js1002 city acct 好想放放個poly但驚唔穩

A1 JS6925 巴打 因為呢科係新開嘅科呢架 所以都好難講穩唔穩
不過俾返少少資料你 就係呢科只收25人
佢計Best 6 咁你朋友就有24分 其實係有少少危險

A2 JS4401 呢個就係計Best 5 而你朋友過咗LQ 佢又收得多人 所以都幾穩

A3 JS5100 你朋友同個Lq差0.5分 但呢科收得多人 都可以一搏

B4 JS5412 過咗median 但留意返佢收26人 有機會會收晒A1

B5 JS4460 呢科又係新架bo 而且收40幾人 會有啲風險

a1 3480 你LQ差0.8, 位有85, 放係A1搏左少少, 放A2會好啲

A2 1042 新科嚟, 冇數據可比, 你有28, 有26個位
睇下你要唔要試一試, 可以放A1試下

A3 3492 你岩岩到佢best 5, 英數可以加成, 位都多, 都可以既

B1 1007, 你26, 佢21, 位又多, 都穩架, 有要求排banding 要夠高同埋interview表現良好
想入呢科就放返上A3就好啲

B2 3894 LQ你差0.5分, 位都好少, 好搏

js 4824 佢best 5 上四25, 你27
你話有冇可能啊啦

你有冇諗埋其他選擇呢架?

JS1003 呢科可以一搏 雖然你個分未達LQ 但係佢收100幾人
JS2110 你啱啱好meet到呢科嘅LQ 所以都幾穩架
JS8507 過咗佢best 5 呢個都OK架
不過 話事話 巴打係諗住點排 我指A123
唔同排法 結果會好唔同架喎
A1 可以有少少搏
但A2 A3 就要穩啲wo
加油

我唔敢講你有/無offer
不過即使你第二年得2都好,佢combine cert之後都會睇返你高啲個成績嫁

本身POLY都穩嫁喇
但講穩就應該係1002穩少少既
你高分佢上年median一分,同埋佢收生人數都幾多下

呢個係你a1-a3 定randomly咁排?

3105 新科, 唔清楚收生安排, 學額有71
3117 你高佢收生平均分少少, 英文有加成, 但位唔多, 有D搏
3284 你唔夠分, 位都唔多, 好炆水

POLY ＨＤ 點真係睇下你著重邊一點
但話哂ｐｏｌｙ ｈｄ 得一間
照道理要升返上ｐｏｌｙＵ應該係容易啲既

你意思係ｒｅｔａｋｅ 得２定讀ａｓｓｏ／ｈｄ個啲？

A1 佢計Best5 而你都meet到LQ
但留意返學額有23個 所以佢主要收A1 會有少少風險

A2 呢個都應該ok 你達LQ 而佢又收唔少人

A3 你差1分達LQ wo 而佢又淨係收39人 有啲唔穩喎

first year 334(4)3 344
second year 235*(5)4 44abs

ｃｏｍｂｉｎｅ ｃｅｒｔ 一定係用高分啲個個

巴打 你想讀咩科啊？？
jupas諗住點擺呀？

哦哦

點睇？

咁既分放Js1204算啦

我星期五in完bu體育asso,但到今日都未有通知，想問一問佢地學校星期六，日會唔會辦工，因為其他學位要我星期一俾留位，會唔會趕唔切。利申13分，有運動獎項

冇炒到任何一科

kong u engine 好似無喎，你邊度睇？

呢個情況不如俾左留位費先啦
好過到時２頭唔到岸
琴日interview完都唔會咁快出結果
你去campus都冇用架wor
俾左留位費最後唔讀有得退，雖然會扣行政費
留左位先啦
btw 星期六CIE 2pm-5pm有interview
呢段時間office應該有人

巴打 以你經驗 如果一科計開4+2嘅科轉左計best6 收分會唔會高左好多？

pharmacy?

如果你本身就係4c+2x,個制度變左 best 6 都係一樣
except 有加成架啫／有３個elective
俾個分同course code 幫你睇下

pish!!!

sorry睇錯行, Hong U engine retake no penalty

btw jupasman 你仲係咪昨天前天的義工？

我想讀poly ot
佢上年就4+2個mean32.8分
但係今年變左計best6 我驚會扯高左個分
我best6 33 佢計重嘅中英bio都剩係得5

介唔介意俾個細分？

5566 65（phy bio)
之前都問過巴打關於pt嘅野 不過最後決定唔好太搏放ot去A1算

佢有無話幾多日之內會通知?
一般星期六都會開放報名,星期日就未必會喇
不如你都打去問下佢有無話幾時會出offer,定係其實已經曬唔通知當落選啦
另外其實呢個情況好普遍(姐係一間要你交留位費,但另一間未出offer),你都要衡量返另一間既課程你自己有幾想讀喇

我個人覺得又唔會拉高好多
一來本身好多人都係讀6科,4C2X同B6無咩分別
二來去到三十幾分呢啲range,其實都好難話突然個分會再變高好多

岩岩打左去，佢話只係星期一至五接聽，我自己好想上番大學

另一個offer係咩學院,咩科呀?
你自己除左PE,仲想讀啲咩?

另外一個係ive運動行政學，雖然都好似幾好，但係入番bu asso應該易啲升番上去？

CIE雖然話就掛住浸大個名，但實際同 BU一啲關係都冇
你讀完CIE再升返上大學，一樣要同人搶學位
ＩＶＥ都有認受性都唔錯架

姐係ive好啲？

岩岩收到bu offer了，但係樓主咁講又令我對asso卻步

congrats!!!!
2個offer都收到就諗下要邊間
我地主要都係俾意見
只係想話你知個事實
ＣＩＥ同ＩＶＥ各有各好
真係睇下你將來既路想點行

我係想入番大學，但係驚如果asso讀完上唔返，咁可以點算

你兩個program都係同運動有關
打算畢左業係做咩工作？
咁睇返讀完副學士出嚟就業既數據
CIE讀完繼續升學比率有８９％（超過一半係自資），工作得１１％到
IVE讀完繼續升學比率有３５。５％，工作有５７％
你擔心入唔返大學，係擔心緊邊一方面既問題？

我係想考消防隊長，但除左呢個，我其實對康文署的管理主理有興趣，但其他真係唔清楚

主任

樓主可加個tm傾?

(香港消防局招募)
(消防隊長)
冇大學証書一樣入到，當然係你有５科３既前提下
同埋通過埋視力，體力，能力傾向等測試
係起薪點唔同
讀完asso/hd都入到架

ps. 政府暫時未有職位空缺，得救生員

我地都有telegram架

其實24分, hku engine 穩唔穩入?

介唔介意俾埋細分黎同你睇睇
因為嗰科佢對英文, 數學, 物理/組合科學(含物理) 都有requirement
凈睇總分未必好分析到

睇返HKU JS6963 上年個分
Best 5 個M 同 LQ分別係 24 & 23分
加上佢都開得幾多學位, 有成418個
所以如果你best 5 有24分都有幾大機會
不過前提係你best 5必須count埋英文同數學
而且要滿足到HKU 基本332233 嘅入學要求
engine 呢科要再達到 "數學 3 & 物理/組合科學(含物理) 3" 嘅最低要求

祝你成功入到心儀科

我4454 phy5 chem4 Geog6 m2 3
所以應該都ok?
唔該晒啊

認真，為想入engine又想水泡都唔好入中大engine
同埋入engine請睇清前路，傳統科目又收緊皮
利申三大今年grad

咁你meet到晒佢講嘅basic requirements
你放喺A1??
如果係, 咁你A2, A3放咗咩??

435(5)3 666 phy chem bio

穩唔穩入poly optom

Poly JS3650 上年best5 平均分26.9
本身如果純按呢個計法你有28 都樂觀嘅個情況
不過
佢比重科目係有英文/數學/科學/M1/M2
而你英文3咗可能會拉低少少你整體分數
如果佢best 5 count埋英文嘅話, 你出黎個分就變咗26
咁樣的話擺A1都叫博得過

btw, 提提你呢科上年計best5, 但今年計best6
個分嘅參考價值可能又會受到影響
不過你數學 同埋 數學延伸科都考到5
所以又唔洗太過擔心
如果你對呢科真係有興趣
就照擺A1博下喇~

第時做到視光師, 平D幫我驗眼得唔得先!?
利申 700-800度近視

有冇人收到interview阿 我260收到

Jupas俠
請問434454 geog ict
入poly comp js3868穩唔穩

我真係好驚
仲未有interview

666

幫人問咋

早抖啦清

早抖